<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ComradeGenrr&#39;s Blog</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/</link>
        <description>Recent content on ComradeGenrr&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>All</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 23:22:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://nsplnpbjy.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>蒲癸胓的呼唤</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 19:15:57 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4/</guid>
        <description>&lt;img src="https://nsplnpbjy.github.io/img/fornoval.jpg" alt="Featured image of post 蒲癸胓的呼唤" /&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%ac%ac%e4%b8%80%e7%ab%a0%e7%85%a7%e7%89%87&#34; &gt;第一章：照片&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%ac%ac%e4%ba%8c%e7%ab%a0%e9%81%97%e7%89%a9&#34; &gt;第二章：遗物&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%ac%ac%e4%b8%89%e7%ab%a0%e5%bd%92%e9%80%94%e4%b8%8e%e5%90%af%e7%a4%ba&#34; &gt;第三章：归途与启示&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%ac%ac%e5%9b%9b%e7%ab%a0%e6%8e%a2%e7%b4%a2%e4%b8%8e%e6%9c%9f%e5%be%85&#34; &gt;第四章：探索与期待&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%ac%ac%e4%ba%94%e7%ab%a0%e6%b0%91%e4%bf%97%e5%ad%a6%e7%9a%84%e5%bd%b1%e5%ad%90&#34; &gt;第五章：民俗学的影子&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%ac%ac%e5%85%ad%e7%ab%a0%e8%92%b2%e7%99%b8%e8%83%93%e7%9a%84%e5%91%bc%e5%94%a4&#34; &gt;第六章：蒲癸胓的呼唤&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%ac%ac%e4%b8%83%e7%ab%a0%e8%bf%bd%e5%af%bb%e7%97%95%e8%bf%b9&#34; &gt;第七章：追寻痕迹&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%ac%ac%e5%85%ab%e7%ab%a0%e7%85%a7%e7%89%87%e5%86%8d%e7%8e%b0&#34; &gt;第八章：照片再现&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%ac%ac%e4%b9%9d%e7%ab%a0%e4%ba%91%e5%8d%97%e7%be%8e%e9%a3%9f&#34; &gt;第九章：云南美食&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%ac%ac%e5%8d%81%e7%ab%a0%e6%9d%9c%e6%95%99%e6%8e%88%e7%9a%84%e6%97%a5%e8%ae%b0&#34; &gt;第十章：杜教授的日记&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%ac%ac%e5%8d%81%e4%b8%80%e7%ab%a0%e5%b1%b1%e8%b7%af&#34; &gt;第十一章：山路&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%ac%ac%e5%8d%81%e4%ba%8c%e7%ab%a0-%e4%bb%aa%e5%bc%8f&#34; &gt;第十二章 仪式&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%bb%88%e7%ab%a0%e5%91%bc%e5%94%a4%e8%92%b2%e7%99%b8%e8%83%93&#34; &gt;终章：呼唤蒲癸胓&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;第一章照片&#34;&gt;第一章：照片
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;须安菊站在办公室的窗前，透过蒙蒙细雨眺望远方的群山。作为四川省文物考古研究院史前文明研究组的组长，他的脸上浮现着疲倦，然而眼神深处却闪烁着对史前文明的狂热追求。办公室里堆满了书籍与文献，墙上挂着人类文明的演化图，标注着从最早的单细胞生物到现代人类的每一个阶段。尽管如此，须安菊深知，他所在的史前文明研究组正面临被撤销的风险，这让他倍感压力。&lt;br&gt;
这种压力不仅源于研究资金的匮乏，更因为学术界对史前文明研究的冷漠。须安菊的研究组仿佛一艘在学术海洋中孤独航行的小船，随时可能被掀起的巨浪吞没。&lt;br&gt;
一阵突如其来的手机铃声打破了他的思绪，是老朋友高欣打来的。高欣现今在一家私人博物馆工作，虽然收入不错，但他总是羡慕须安菊能够坚持做自己热爱的研究。&lt;br&gt;
“安菊，我回国了，晚上出来喝一杯吧。我顺便把你托我买的镜头带过来。”电话那头传来高欣熟悉的声音。&lt;br&gt;
“好啊，正好我也有事想跟你聊聊。”须安菊苦笑道。&lt;br&gt;
两人在一间昏暗的小酒馆相见，空气中弥漫着酒香和烟草味。高欣递给他一个盒子，里面装着最新型号的相机镜头。须安菊接过镜头，却没有丝毫欣喜。他将一份研究资金的申请书递给高欣，语气无奈：“又被驳回了，理由还是‘非主流研究方向’。”&lt;br&gt;
高欣看了一眼，叹了口气，“现在的学术圈就是这样，大家都在追逐热点。你这种冷门研究，不容易得到支持。”&lt;br&gt;
须安菊喝了一口酒，喉咙一阵灼烧，但他依旧坚定：“我不会放弃的，史前文明的秘密总有一天会被揭示。”&lt;br&gt;
高欣沉默了一会儿，然后说：“安菊，我知道你的性格，你一直是个坚持原则的人。但有时候，现实就是这么残酷。我知道你可能会用这个镜头去&amp;hellip;”他顿了顿，似乎在寻找合适的词汇，“去尝试一些非常规的方法。”&lt;br&gt;
须安菊的脸色微微一变，他没想到高欣会这么直接地提出这个问题。他低下头，避开了高欣的目光，心中涌起一股复杂的情绪。&lt;br&gt;
“我知道你可能会这么做，”高欣继续说，“但我必须坦白，我并不认为你的研究有价值。”&lt;br&gt;
须安菊抬起头，目光中充满了惊讶和不解，“为什么？你总是支持我的。”&lt;br&gt;
高欣叹了口气，他拍了拍装有镜头的背包，“安菊，你还记得1998年你在晋宁发现的那个石制建筑吗？你坚信那是四亿年前的遗迹，但那个时候地球上还没有人类，这怎么可能呢？”&lt;br&gt;
须安菊叹了口气，他知道这个发现很难让人相信，但他对自己的研究有信心，“我知道这听起来像是天方夜谭，但我的团队和我进行了详尽的研究，我们相信我们的发现是真实的。”&lt;br&gt;
高欣摇了摇头，他拍了拍装有镜头的背包，“安菊，你有没有考虑过，或许你应该改变研究方向？跟随院里的主流方向，这样你的研究也更容易得到认可。”&lt;br&gt;
须安菊沉默了，他知道高欣是出于好意，但他对史前文明的研究充满了热情，他不想就此放弃。&lt;br&gt;
“我会考虑的，高欣。但目前，我还想再坚持一下。”须安菊的声音坚定，他的眼神中闪烁着对未知的渴望。&lt;br&gt;
他说道，“高欣，三星堆的发现，你我都知道它的意义。那些青铜面具和中原的青铜器有着明显的不同，但它们的存在证明了早在几千年前，四川地区就已经与中原文明有了交流。这难道不是我们研究的价值所在吗？”&lt;br&gt;
高欣没有回答，他只是静静地看着须安菊，眼中闪过一丝复杂的情绪。&lt;br&gt;
几天后，须安菊再次收到了研究资金申请的拒绝信。他坐在办公室里，看着那封信，心中充满了懊恼和无奈。他知道，如果再这样下去，他的研究组可能会被解散，他的研究梦想也会随之破灭。他想起了高欣的话，或许，他真的应该尝试一下。&lt;br&gt;
他打听到了领导的儿子喜欢摄影，于是他托高欣从国外买到了一个高档相机镜头，准备送给领导。那天下午，须安菊带着相机镜头来到了领导的办公室。办公室布置得很简朴，墙上挂着几幅风景画，书架上摆放着一些学术书籍和文物复制品。&lt;br&gt;
“须组长，你这是？”领导看着须安菊手中的相机镜头，有些惊讶。&lt;br&gt;
须安菊微笑着，尽量让自己的声音听起来自然，“领导，我知道您儿子对摄影颇有研究，我正好有个朋友从国外回来，带了这个镜头，我想这可能是个不错的工具，能让他的技术更上一层楼。”&lt;br&gt;
领导皱了皱眉，他的眼神中透露出一丝不悦，“须组长，你知道我是不赞成这种做法的。你的研究如果真的有价值，自然会得到支持。我希望你能够走正路，不要搞这些旁门左道。”&lt;br&gt;
须安菊的脸瞬间变得通红，他感到一阵羞愧。他低下头，不知道该说什么好。&lt;br&gt;
领导叹了口气，语气缓和了一些，“你的研究，我知道是有价值的。但是，我们也需要考虑到整个研究院的发展方向。我希望你能理解。”&lt;br&gt;
须安菊点了点头，他感到一阵无力。他收起了相机镜头，准备离开。就在这时，他的目光被领导书架上的一本书吸引。那本书的封面已经有些磨损，书脊上的书名已经模糊不清。书的一角露出了一张旧照片，尽管看不清楚内容，但须安菊感到一种强烈的吸引力，仿佛那张照片里有什么东西在呼唤他。&lt;br&gt;
他装作不经意地向书架走去，伸手去调整那本书的位置，却故意让书滑落到地上。&lt;br&gt;
“哎呀，真不好意思，我太不小心了。”须安菊连忙弯腰去捡书，领导也被这个小意外吸引了注意力，他站起身来，准备帮忙。&lt;br&gt;
就在这短暂的混乱中，须安菊迅速地将那张照片从书页中抽了出来，塞进了自己的口袋里。他将书放回书架，微笑着对领导说：“领导，真是抱歉，我太笨手笨脚了。”&lt;br&gt;
领导摆了摆手，示意没关系，“没事，没事，你小心点。”&lt;br&gt;
须安菊点了点头，他感到一阵紧张，但更多的是兴奋。当他走出领导的办公室，他的心情异常复杂。他知道自己这么做或许不妥，但他也知道，这张照片可能隐藏着不为人知的秘密。&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;第二章遗物&#34;&gt;第二章：遗物
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;高欣在博物馆的展厅中巡视，注视着陈列在玻璃展柜中的一件件古老文物。每件文物似乎都是历史的一扇窗，透过它们，高欣可以窥见古代生活的片段。这里的宁静和历史感，令他心情平静。然而，今天不同，一种不安的预感在他心头萦绕。&lt;br&gt;
不久后，他接到了一通电话，通知他来领取一些与失踪的老朋友须安菊有关的个人物品。来到文物考古研究院，高欣被递上一个纸箱，里面装满了须安菊的遗物——书籍、笔记，还有他熟悉的相机镜头。&lt;br&gt;
“他的失踪已经三年了，个人物品的保管期限到了。你是紧急联系人，所以通知你来领回这些。”工作人员解释道。&lt;br&gt;
高欣看着那相机镜头，心中涌起复杂的情绪。须安菊的失踪一直是个谜，而这些物品可能藏着答案。&lt;br&gt;
高欣点了点头，他的声音有些沙哑，“谢谢你们。”&lt;br&gt;
他抱着纸箱走出了办公室，外面的天空已经暗了下来。他想起了须安菊博士，他们曾经一起探讨过无数的历史谜题，但现在，须安菊就像那些古老的文物一样，暗淡地隐匿在了时间的长河中。&lt;br&gt;
高欣回到家里，他把纸箱放在了书房的桌子上。他的妻子和孩子好奇地看着他，但他只是微笑着说：“是一些工作上的东西。”&lt;br&gt;
他等家人都睡了，才悄悄地走进书房，关上了门。他打开了纸箱，一件件地翻看着里面的物品。每一样东西都让他想起了他们一起度过的日子，那些讨论、那些争论、那些共同的梦想。&lt;br&gt;
在纸箱的底部，高欣发现了一本磨损的工作笔记，封面上还带着须安菊博士的签名。这本笔记是四川省文物考古研究院发放的，须安菊总是随身携带，记录着他的日常工作和研究思考。高欣记得，须安菊有着严谨的研究习惯，从大学时期就开始了。他会在每一条记录旁附上时间日期，有时还会加上一些批注。&lt;br&gt;
高欣的心中涌起了一股冲动，他想要通过这些笔记的内容来锁定须安菊失踪前的最后行踪，搞清楚他究竟去了哪里。他开始翻阅笔记本，直到找到了2017年6月7日的记录。&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;第三章归途与启示&#34;&gt;第三章：归途与启示
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;2017年6月7日&lt;br&gt;
今日，我结束了在美国明尼苏达州圣保罗市的学术交流之旅。这次座谈会的主题是苗族民俗文化中的萨满信仰，这是我长久以来一直关注的领域。此次研讨让我对这一信仰有了更深层次的理解，尤其是关于生死观念的独到见解。&lt;br&gt;
在圣保罗市，我有幸接触到了当地苗族社区，他们保留了大量传统的萨满仪式。这些苗族人是在20世纪70年代从老挝和中国云南地区迁移到美国的，他们带着丰富的文化遗产和独特的信仰体系，为当地的多元文化贡献了独特的一笔。他们的仪式充满了象征意义，萨满通过舞蹈、歌唱和击鼓与灵魂世界沟通，以“喊魂”和“驱魂”两种方式来治疗疾病。生病在苗族文化中被看作是灵魂的呼唤或是外来灵魂的入侵，这种解释让我感到十分新奇。&lt;br&gt;
我观看了几次仪式，萨满的每一个动作、每一段吟唱都充满了深意。他们相信，人的灵魂在肉体死亡后会与新生命融合，从而达到一种永生的状态。这种生死观与我所研究的古代文明中的某些观念不谋而合。&lt;br&gt;
在晋宁县发现的石头建筑遗迹中，我曾注意到一些壁画，上面描绘的场景与我在美国所见的萨满仪式有着惊人的相似之处。这些壁画似乎在诉说着一个古老的故事，一个关于生死、灵魂和宇宙的故事。&lt;br&gt;
我意识到，这些发现可能会为我们打开一扇通往古代智慧的大门。这些壁画和仪式之间可能存在的联系，或许能揭示一个关于人类生死观的古老秘密。这一发现让我感到无比兴奋，我相信，这将对我的研究产生重大影响。&lt;br&gt;
今日的飞行让我感到疲惫，但我的思绪仍然在那些神秘的仪式和壁画之间徘徊。我感到自己正站在一个重大发现的门槛上，只要再向前一步，就能揭开一个古老文明的神秘面纱。&lt;br&gt;
我必须继续我的研究，无论这条路有多么艰难。为了知识，为了真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须安菊&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;第四章探索与期待&#34;&gt;第四章：探索与期待
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;2017年6月11日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自美国归来后，我便投入到晋宁县石头建筑壁画的深入研究中。这些壁画，如同尘封的历史，等待着被解读。我深知，土层断代法可能并非绝对准确，四亿年前的时间点，对于人类历史而言，过于遥远。因此，我向技术部门提交了碳14测定的申请，希望能够揭示这些建筑的真实年代。目前，我所能做的，唯有耐心等待结果。&lt;br&gt;
在这些壁画中，我再次审视了那些特殊的“喊魂”仪式。在美国的讲座交流和现场观摩中，我已经对这种仪式有了深刻的了解。我在美国所见的苗族萨满仪式，或许能够为这些壁画提供缺失的部分。这一发现，让我感到无比兴奋。我决定向中国社会科学院的民俗学专家白敬业教授寻求帮助，邀请他一同研究，补全壁画上的“喊魂”仪式。&lt;br&gt;
今日，我收到了白敬业教授的回复。他对于这一研究课题表现出了极大的兴趣，并同意加入我们的研究团队。他的回复充满了进取心，让我对即将到来的研究工作充满了期待。&lt;br&gt;
以下是白敬业教授的回复内容：&lt;br&gt;
尊敬的须安菊博士，&lt;br&gt;
您好！我已经阅读了您关于晋宁县石头建筑壁画的研究，并对此表示出极大的兴趣。您提出的假设，即壁画中的“喊魂”仪式可能与苗族萨满仪式有关，我认为这是一个非常有价值的研究方向。我愿意加入您的团队，共同探索这一领域的奥秘。&lt;br&gt;
我相信，通过我们的合作，我们能够为这一领域带来新的见解和突破。我已经迫不及待地想要开始我们的研究工作，并期待着我们能够取得重大发现。&lt;br&gt;
期待与您的合作，&lt;br&gt;
白敬业&lt;br&gt;
白教授的回复让我感到振奋。他的加入，为我们的研究团队注入了新的活力。我知道，这将是一个充满挑战的旅程，但我相信，只要我们坚持不懈，就一定能够揭开历史的神秘面纱。&lt;br&gt;
夜深了，但我的思绪仍然在那些壁画和仪式之间徘徊。我感到自己正站在一个重大发现的门槛上，只要再向前一步，就能揭开一个古老文明的神秘面纱。&lt;br&gt;
我必须继续我的研究，无论这条路有多么艰难。为了知识，为了真相。&lt;br&gt;
须安菊&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;第五章民俗学的影子&#34;&gt;第五章：民俗学的影子
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;高欣在博物馆的办公室里，午后的阳光透过半开的窗帘，斑驳地洒在了堆满文件的桌面上。他的思绪却飘向了远方，昨晚他在须安菊的笔记中读到了一些令人兴奋的发现，那些关于苗族萨满信仰的详细描述，以及对晋宁县石头建筑壁画的研究，让他对这位失踪的朋友充满了担忧和好奇。高欣知道，要想找到须安菊，可能需要更多的线索。&lt;br&gt;
他迅速打开了手机，购买了周五晚前往北京的机票。他需要亲自去一趟社会科学院，寻找白敬业教授，希望能够找到须安菊的踪迹。&lt;br&gt;
周六，高欣站在北京市东城区建国门内大街5号的门口，这里是中国社会科学院的所在地。阳光洒在这座庄严的建筑上，给它增添了几分神圣的气息。高欣深吸了一口气，推开了沉重的大门，走进了这座知识的殿堂。&lt;br&gt;
大厅里，大理石地板反射着吊灯的光辉，空气中弥漫着书籍的墨香和学术的庄严。高欣的目光在墙上的荣誉教授介绍画廊上停留了片刻，那里挂着许多杰出学者的照片和简介，他们的贡献和成就被永久地记录在这里。&lt;br&gt;
在楼梯口，高欣突然撞上了一名年轻女性。她手中的文件散落一地，她一声不吭，迅速捡起文件就快步跑走了。高欣注意到她遗漏了一个U盘，他捡了起来，打算稍后交给失物招领处。&lt;br&gt;
他开始在各个办公室询问白敬业教授的下落。每扇门后都是一个充满学术气息的小世界，书架上摆满了厚重的书籍，墙上挂着各种学术会议的纪念照。学者们有的埋头于书堆之中，有的在激烈讨论，有的则在窗边沉思。高欣的询问打断了他们的工作，但他们都很友好，虽然不知道白敬业教授的具体情况，但都表示会帮忙打听。&lt;br&gt;
在一间宽敞的办公室里，一位年长的教授停下了手中的笔，抬头看着高欣，“白敬业教授吗？他可是我们这里的老前辈了，不过他已经退休了。”老教授的声音带着一丝怀念，“他的研究对整个学科都有着深远的影响，他的退休是我们的一大损失。”&lt;br&gt;
高欣感到了一丝失望，但他并没有放弃，“您知道他现在在哪里吗？或者有什么方式可以联系到他？”&lt;br&gt;
老教授摇了摇头，“退休后他就很少来院里了，不过你可以试试联系他的助手，或许他们能提供一些帮助。”他递给高欣一张名片，上面写着一个名字和联系方式。老教授又补充道，“我记得他是在2017年七月份退休的，那之后就没太多消息了。”&lt;br&gt;
高欣谢过了老教授，心中虽然有些失落，但并没有放弃。他决定继续寻找，直到找到须安菊的线索。&lt;br&gt;
下楼梯的时候，高欣发现刚才被自己撞倒的女性正在楼梯口找东西。他走过去，轻声问道：“你好，我是高欣，我们刚才在楼梯口不小心撞到了。我看到你在找东西，需要帮忙吗？”&lt;br&gt;
女性抬起头，她的眼中带着一丝焦急，“我刚才掉了一个U盘，里面有很重要的资料。”她的声音带着一丝颤抖，显然非常着急。&lt;br&gt;
高欣从口袋里拿出了那个U盘，“是这个吗？我刚才捡到了，正想交给失物招领处。”&lt;br&gt;
女性的眼睛一亮，她接过U盘，脸上露出了感激的笑容，“太感谢你了，这对我来说非常重要。我叫释萌殷，是来这里找我的博士生导师的。”&lt;br&gt;
“释小姐，很高兴认识你。”高欣微笑着说，“我在这里有些事情要处理，没想到会这么不小心。”&lt;br&gt;
“没事的，高先生。”释萌殷微笑着回答，“这本U盘里有我导师的研究成果，对我来说非常宝贵。幸好你捡到了。”&lt;br&gt;
“释小姐，你刚才提到你的导师，不知道是哪一位教授？”高欣试探性地问道。&lt;br&gt;
“Chamberlain Tu（张伯伦·杜），她在民俗学领域很有影响力。”释萌殷的声音中带着一丝敬意。&lt;br&gt;
高欣的心中一动，张伯伦·杜教授的名声他早有耳闻，她的研究在民俗学界享有盛誉。释萌殷突然叹了口气，眼神中闪过一丝忧虑，“你知道吗，张伯伦·杜教授几个月前失踪了，社科院和警方都在寻找她的下落，但至今没有任何消息。”&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;第六章蒲癸胓的呼唤&#34;&gt;第六章：蒲癸胓的呼唤
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;2017年8月18日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦的夜，总是带着一种古老的寂静。我坐在书房里，四周的墙壁上挂满了我从世界各地收集来的民俗艺术品。书架上摆满了书籍，每一本都是我研究的成果，每一本都承载着人类文明的碎片。但现在，这些曾经让我自豪的成就，却显得如此苍白无力。&lt;br&gt;
我不知道这一切是从何时开始的，也许是在白敬业教授邀请我参与他的研究项目时，也许是在我第一次踏入那个充满未知的领域时。但现在，我感到了前所未有的恐惧，一种对未知的恐惧。&lt;br&gt;
白敬业，我曾经以为他是一个值得尊敬的学者，一个对历史充满热情的研究者。但现在，我开始怀疑，他可能并不是我想象中的那个人。在最近的一次会面中，我感到了他的眼神中隐藏着某种秘密，某种让我不安的秘密。我甚至开始怀疑，他可能是“两个人”。&lt;br&gt;
最近，我开始听到一些声音，一些低语。这些声音在夜深人静时最为清晰，它们在我的耳边低语，仿佛在告诉我一些古老而可怕的秘密。我试图理解它们的话语，但它们的意义却总是从我的脑海中溜走。我称这些声音为“蒲癸胓”，尽管我不确定这个词汇的来源，但它们似乎对这个称呼做出了某种回应。&lt;br&gt;
我不应该跟随白敬业前往四川的。他和他们的仪式一样疯狂。那个须博士，我已经听说了他的事情，他似乎已经入魔了，完全沉浸在他的研究中，无法自拔。&lt;br&gt;
我现在感到了深深的后悔。我应该留在伦敦，继续我的民俗学研究，而不是被好奇心驱使，涉足这些未知的领域。但现在，一切都太迟了。&lt;br&gt;
我感到有些东西在我的内心深处蠢蠢欲动，它们想要出来，想要逃离。我必须找到一种方法，让它们离开。我必须找到一种方法，让这些声音停止。&lt;br&gt;
我感受到它的触须，仿佛是宇宙间不可见的神经，正在试图侵入我的思想。我的理智正逐渐被它瓦解。&lt;br&gt;
我必须让它们出去，我必须让“蒲癸胓”离开我。&lt;br&gt;
我开始感到疲惫，我的思绪变得混乱。我试图集中精神，但我的脑海中充满了那些低语，它们在我耳边不断回响，仿佛在嘲笑我的无力。&lt;br&gt;
我站起身，走到窗前，看着伦敦的夜色。街灯下的街道显得格外宁静，但我知道，这个世界的另一面，隐藏着我所无法想象的恐怖。&lt;br&gt;
我深吸了一口气，试图让自己冷静下来。我必须坚持下去，我必须找到答案。我不能就这样被打败，我不能让我的研究，我的一生，就这样被那些低语所摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着夜深，那些声音再次响起，它们在我的耳边低语，仿佛在告诉我，一切都已经太迟了。我感到一种深深的绝望，我感到自己正在失去最后的防线。&lt;br&gt;
我不是两个人，我是一瞬间。&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;第七章追寻痕迹&#34;&gt;第七章：追寻痕迹
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;高欣和释萌殷坐在咖啡店里，阳光透过窗户洒在他们的桌上。高欣的笔记本电脑上插着释萌殷的U盘，他的目光在屏幕上徘徊，阅读着U盘中的内容。他的表情逐渐变得复杂，眉头紧锁。&lt;br&gt;
“释小姐，你知不知道杜教授的这些笔记里说的是什么？”高欣抬起头，目光中带着一丝困惑。&lt;br&gt;
释萌殷摇了摇头，她的眉头紧锁，“我不知道，杜教授最近的行为越来越古怪，她说的话也越来越让人难以理解。”&lt;br&gt;
高欣深吸了一口气，他知道，他可能知道一些释萌殷不知道的事情。“我可能知道一些，”他开始讲述须安菊失踪的事情，从他们在小酒馆的最后一次见面，到须安菊对史前文明的狂热研究，再到他的突然失踪。&lt;br&gt;
释萌殷听着高欣的叙述，她的眼中闪过一丝惊讶。她看过高欣的博物馆工作证，知道高欣不是坏人。“高先生，我愿意和你一起寻找这些失踪的人，”她的声音坚定，“杜教授要是再不出现，我可能就无法完成博士毕业答辩了。”&lt;br&gt;
两人合计了一下，觉得当下应该去须安菊的住处找找线索。高欣记得，须安菊在成都的房子是四川省文物考古研究所分配的。他们决定先去那里看看，希望能找到一些线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四川省文物考古研究所位于成都市中心，一栋老旧的办公楼里。高欣和释萌殷走进了研究所，他们向接待处的工作人员说明了来意。工作人员查了一下记录，告诉他们须安菊的房子在他失踪一年后就被单位收回了，现在那里已经有了新的住户。&lt;br&gt;
高欣和释萌殷感到有些失望，但他们并没有放弃。高欣突然想起，须安菊的老家在云南省普洱市勐腊县。他们决定立即前往那里，希望能找到一些线索。&lt;br&gt;
于是两人当即乘坐飞机前往普洱市，第二天又转乘大巴来到了勐腊县。他们在一个小山村里找到了须安菊的老宅。老宅非常破败，杂草丛生，已经无人拜访二十余年。庭院里长满了野草，石板路被青苔覆盖，猪圈的门敞开着，里面空无一物。一栋两层高的木结构房屋矗立在庭院的尽头，屋顶的瓦片破碎不堪，墙壁上的油漆已经剥落，露出了木质的纹理。&lt;br&gt;
阳光透过树叶的缝隙，斑驳地洒在老宅上，给这座废弃的建筑增添了一丝生机。高欣和释萌殷站在老宅前，他们的目光在老宅的每一处细节上徘徊，试图找到任何可能的线索。&lt;br&gt;
“我们分头行动吧，”高欣提议，“你搜查一楼，我上二楼看看。”&lt;br&gt;
释萌殷点了点头，她走进了老宅。屋内的光线昏暗，空气中弥漫着一股霉味。她开始仔细地搜查每一个房间，每一个角落。她翻看了书架上的书籍，检查了抽屉里的物品，甚至检查了地板下的隐藏空间。&lt;br&gt;
高欣爬上了二楼，他的脚步在木质楼梯上发出吱嘎的响声。二楼有三个房间，一个客厅，两个卧室。他走进了第一个卧室，房间内的家具都被白布覆盖着。他揭开了白布，露出了一张床，一个衣柜，和一个书桌。他开始仔细地搜查每一个抽屉，每一张纸。&lt;br&gt;
时间一分一秒地过去，阳光从窗户中斜射进来，照亮了老宅的每一个角落。高欣和释萌殷在老宅中仔细地寻找着，他们检查了每一个可能隐藏线索的地方。&lt;br&gt;
高欣在二楼的一个角落里发现了一个旧箱子，里面装满了须安菊的旧书和笔记。他仔细地翻阅着这些资料，希望能找到一些线索。释萌殷在一楼的厨房里发现了一个旧日记本，里面记录着须安菊的生活琐事和一些关于他研究的零星想法。&lt;br&gt;
他们一直找到下午四点钟，仍然没有找到任何实质性的线索。高欣感到有些疲惫，他坐在二楼的窗边，望着窗外的景色。阳光洒在他的脸上，让他感到一丝温暖。&lt;br&gt;
就在这时，他的手机响了起来，是他八岁的女儿打来的视频电话。高欣接通了电话，他的女儿的笑脸出现在屏幕上。&lt;br&gt;
“爸爸，你在哪里？”女儿的声音充满了好奇。&lt;br&gt;
“爸爸在工作，宝贝，”高欣微笑着回答，“你在做什么？”&lt;br&gt;
“我在画画，”女儿举起了她的画，画中是一栋房子，房子的窗户里透出温暖的光。&lt;br&gt;
高欣和女儿逗笑了几句，突然，女儿说：“爸爸，你后面有一张纸。”&lt;br&gt;
高欣回头一看，一个堆放玉米的死角处，有一张照片被凭空固定在空中。&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;第八章照片再现&#34;&gt;第八章：照片再现
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;阳光从窗外斜射进来，将二楼的地板切割成明暗分明的两块。高欣站在这片光影的交界处，他的心中充满了矛盾和恐惧。那张照片，那张凭空悬浮的照片，让他的理智和信仰受到了前所未有的挑战。他知道，这可能与须安菊博士的研究有关，那些关于萨满教的超自然力量的传说，可能并非空穴来风。&lt;br&gt;
高欣的手指不自觉地摩挲着手机的边缘，他的眼睛始终无法从那张照片上移开。他知道，他需要帮助，需要一个理性的声音来解释这一切。他深吸了一口气，强迫自己转身，下楼去寻找释萌殷。&lt;br&gt;
释萌殷正在庭院里，她的身影在阳光下显得格外孤独。她正在检查一些旧物，每一件都可能隐藏着须安菊的过去。听到高欣的呼唤，她抬起头，看到高欣脸上的惊恐，她立刻放下手中的物品，快步走向他。&lt;br&gt;
“发生了什么事？”她的声音中带着一丝紧张。&lt;br&gt;
高欣没有回答，只是带着她回到了二楼。他的手指指向了那张照片，他的声音有些颤抖，“你看那个……”&lt;br&gt;
释萌殷的目光落在了那张照片上，她的眉头紧锁。她的性格比较粗放，对于这些超自然的现象总是持怀疑态度。但当她看到那张照片时，她也不禁感到了一丝怪异。&lt;br&gt;
“这是怎么回事？”她问道，走上前去，仔细查看那张照片。&lt;br&gt;
阳光下，照片的边缘闪烁着微光，两根几乎看不见的丝线从照片的角落伸出，连接着房梁。释萌殷不禁笑了出来，转头对高欣说：“看来你的想象力太丰富了，这不过是被两根丝线吊着的照片。”&lt;br&gt;
高欣感到十分窘迫，他走上前去，仔细查看那张照片。照片上是一群人，他们的身体被阳光晒得黝黑，肌肉线条分明。他们没有穿上衣，只穿着类似兽皮裙的东西，头上戴着由树枝和树叶编织成的头饰。约莫有七个人坐在地上，面朝同一个方向，他们的表情庄重而专注。单独有一个人站在前方，这个站立的人的背后有一团黑色和闪光相间的物质，比这个人本身还大，仿佛是一团正在旋转的阴影。&lt;br&gt;
释萌殷指着那团黑色和闪光相间的物质，眼中充满了疑惑，“这是什么？这是什么情况？”&lt;br&gt;
高欣凝视着那张照片，他的声音带着一丝不确定，“这可能是相机过度曝光造成的。”&lt;br&gt;
释萌殷的眉头皱得更紧了，“过度曝光？你确定吗？”&lt;br&gt;
高欣点了点头，他掏出手机，打开长曝光模式，对着释萌殷拍了起来。随着手机的抖动，长曝光在手机照片上留下了各种奇怪的拖影。&lt;br&gt;
高欣把手机交到释梦殷手上，并解释道，“看，这就是过度曝光的效果。当相机的曝光时间过长，移动的物体就会在照片上留下拖影。”&lt;br&gt;
释萌殷看着手机屏幕上的拖影，她的表情逐渐放松，她呼出了一口气，“我还以为这张被挂起来的老照片拍到了什么怪物。”&lt;br&gt;
高欣苦笑了一下，他再次看向那张照片。他把照片翻到背面，发现背面被人用钢笔写了一个英文单词“Doppelganger”。&lt;br&gt;
释萌殷尖叫了一声，她认出了这是杜教授的花体字。“杜教授来过这里吗？”她的声音中带着一丝惊恐。&lt;br&gt;
这个单词十分生僻，高欣打开手机准备翻译一下。这时释萌殷开口了，“二重身。”&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;第九章云南美食&#34;&gt;第九章：云南美食
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;普洱市景谷县，下午六点。&lt;br&gt;
高欣看着眼前的食物，思绪万千，表情复杂。&lt;br&gt;
“你不饿吗”释梦殷一边问道，一边把勺子塞进嘴里，以至于后续的发言让人听不清楚，发出呜呜的声音。&lt;br&gt;
“根据须博士的研究，喊魂似乎是一种把脱离身体的灵魂召唤回身体的仪式”高欣的手指不断敲打着桌面，“在苗族的萨满信仰中，灵魂脱离身体是疾病的一种本质，疾病还有另一种本质，则是其他灵魂要进入身体。”&lt;br&gt;
释梦殷咽了一口食物，说到：“这种仪式种类很少，在全世界民俗范围内，把异物或者恶灵驱逐出体外的仪式十分普遍，但把灵体召唤来自己身上？”释梦殷把勺子铲进碗底，“我觉得这不是什么好主意”&lt;br&gt;
“但召回自己的灵魂听起来挺正常的”高欣说道。&lt;br&gt;
“召唤来的东西一定是自己的灵魂吗？”释梦殷又吞下一口食物，“往好的方面说，汉族的扶乩降神仪式，召唤来的就是神仙。往坏的方面说，伏都教的某些支系，就喜欢往自己身上召唤恶灵。”&lt;br&gt;
“你觉得杜教授遭到恶灵附身了吗”高欣坐直了身体，盯着释梦殷问道。&lt;br&gt;
释梦殷停止了咀嚼，一言不发，她十分明白，杜教授的行为已经癫狂，就像她留下的笔记那样，人是不可能在短时间内性情如此大变。&lt;br&gt;
“民俗仪式可一点都不科学”释梦殷没有说出自己的想法，“云南的美食味道不错”&lt;br&gt;
“偏侧蛇虫草菌”高欣说到。&lt;br&gt;
“我以为你在博物馆工作”释梦殷继续进食，“他们出土了青铜的虫草菌吗？”&lt;br&gt;
“偏侧蛇虫草菌的孢子会被路过的蚂蚁带走，进而附着在蚂蚁外骨骼上。但这显然不能让菌种吸收到营养，它必须生存”高欣翘起了二郎腿，“它会分泌一种酶，这种酶会溶解蚂蚁的外骨骼，然后挤进蚂蚁的体内。”&lt;br&gt;
“孢子在蚂蚁体内迅速繁殖，并渗透到蚂蚁身体的各个部位。在短短三周内，真菌就会占据蚂蚁体重的一半”&lt;br&gt;
释梦殷有点愣住了，高欣描述的这种菌类让她感到恶心。&lt;br&gt;
“真菌切断蚂蚁用来控制肌肉的神经，并包裹住每一块肌肉，从而直接控制蚂蚁的肌肉。这种控制是如此的精确，以至于蚂蚁在心智完整的情况下，身体却不受自己控制。”高欣指了指自己的脑子，“一个蚂蚁的身体里，居住着真菌和蚂蚁两个意识”&lt;br&gt;
“就像二重身”释梦殷接到。&lt;br&gt;
“没关系，吃掉蚂蚁可以结束他们的痛苦”高欣把桌子上的菜单往前一推，“看看刚才我点的是什么”&lt;br&gt;
释梦殷把菜单拿过来，上面赫然写着“蚂蚁蛋”&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;第十章杜教授的日记&#34;&gt;第十章：杜教授的日记
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;2017年9月1日&lt;br&gt;
今天，我终于可以重新拿起笔记录下这一切。在此之前，那些“蒲癸胓”的低语总是在我的头脑里时隐时现，它们像是无形的触手，紧紧缠绕着我的思绪，让我无法自由地动笔。每当我试图记录下任何东西，那些声音就会变得更加清晰，它们像是有强大的外力想要夺取我的身体，而我，就像是在神智清醒的状态下被外力控制住了身体，无法抗拒。&lt;br&gt;
但今天，事情出现了转机。我在阅读白敬业教授转发给我的须安菊博士的邮件中看到了一个视频，视频里面是须安菊博士在美国明尼苏达州参加讲座期间观看的苗族萨满“驱魂”仪式的录像。我坐在书房的椅子上，屏幕上的画面闪烁着，记录着那些萨满舞动的身影，他们的动作充满了力量和野性，仿佛真的能够与灵魂对话。就在我观看录像的过程中，我突然感觉到那些蒲癸胓的低语消失了，无形的压迫感也消散了，那些一直笼罩在我心头的恐怖感觉也不见了。于是，我才有这个机会，写下这篇日记。&lt;br&gt;
自从2017年7月10日的那场仪式之后，我就出现了恐惧、幻听、时而不能控制身体的症状。我感觉有外力要进入我的身体，我称呼这个力量为蒲癸胓。蒲癸胓这个名字是外力强加给我的，我查阅了所有文献，也并不清楚这个称呼的意义。我只知道，每当这个名字在我脑海中响起时，我就会失去对身体的控制。&lt;br&gt;
现在，我将叙述2017年7月10日的那场仪式。这场仪式是白敬业教授邀请我的，由须安菊、白敬业和我一共三个人举行，地点在云南省普洱市勐腊县的一个山村里，据须安菊博士说，这里是须安菊家的老宅。白敬业教授告诉我，这个仪式是从5亿年前的某个文明遗迹的壁画上复刻下来的，遗失的部分被苗族萨满的“喊魂”仪式补齐了。一开始，我并不相信5亿年前有文明遗迹，但须安菊博士拿出了一份碳14检测报告，这份报告明确指出了壁画时间约为五亿年前。&lt;br&gt;
仪式开始前，我们三人都脱去了上衣，穿上动物皮毛，头戴树枝头饰。我和白敬业坐在地上，须安菊站在前方。他开始跳一种邪恶、癫狂又恐怖的舞蹈，那舞蹈让我联想到了萨满使用迷幻剂之后的状态，仿佛他的身体不再属于自己，而是被某种古老而强大的力量所控制。突然，须安菊博士倒在地上，我自己的神智也开始不清。我感到天地旋转，眩晕无比。我在昏迷的最后一刻，看见须安菊倒在地上的身体里开始往外渗透出黑色夹杂闪光的物质，它们像是有生命一般在空气中舞动，我从未见过如此美丽的景象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒲癸胓&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;第十一章山路&#34;&gt;第十一章：山路
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;大巴车驶出了勐腊县城，开始在崎岖蜿蜒的山路间蠕动。&lt;br&gt;
高欣觉得这是一个错误的决定，“我们回去须安菊博士的老宅里，有什么用？就算你想复现杜教授提到的这个仪式，我们也并不知道仪式该怎么做。”高欣被大巴车狠狠地颠了一下，“况且杜教授肯定已经得了精神疾病，她的话不可信，你有看到她日记的落款吗？”&lt;br&gt;
“照片的位置是被精心设计过的，就像故意要给别人发觉一样。”释梦殷没有回答高欣关于落款的提问，她也看到了那个怪异的落款，这令她十分不舒服。&lt;br&gt;
“你是说须安菊、白教授，或者杜教授知道我们要来？”高欣问道。&lt;br&gt;
“也可能是别的什么东西知道我们要来”释梦殷有些不安，“但重新调查一下老宅是有必要的。”&lt;br&gt;
“别的什么东西？你可别变得和你的导师一样才好。”高欣打趣道，“她的日记应该当作病例来看待。”&lt;br&gt;
“五亿年前是不可能存在人类的，更不可能搭建起什么石质建筑，再画上壁画”释梦殷并没有理会高欣的嘲讽，“但碳14的测定结果却难以忽视”&lt;br&gt;
“杜教授需要接受精神治疗，没有人见过那张检测报告”高欣表示怀疑，“这是杜教授的一家之言”&lt;br&gt;
“广西上思县的明朝古墓，2008年发掘时，发现一块极度形似戒指的手表，手表侧面有发条上弦装置，背面刻有英文字母Swiss Confederation”释梦殷按了按座椅靠背，“瑞士手表至今不过一百年的历史，明朝已经四百多年了”&lt;br&gt;
“肯定是盗墓贼掉的”高欣撇撇嘴。&lt;br&gt;
“南帕之像，1889年在爱达荷州南帕一百米深的地下由一群挖井的工人发现，是一个被精细雕刻过的人形石像。根据土层断代法”释梦殷缩进了调整好的座椅里，“它有两百万年历史，那个时候也没有人类”&lt;br&gt;
“也没有人形生物”高欣开始感兴趣。&lt;br&gt;
“时间真的在流动吗？”释梦殷看着车窗外。&lt;br&gt;
“我以为你读的是民俗学”高欣笑道，“而不是物理学。”&lt;br&gt;
“如果我们的时间是一本书，每一天的事物都被写在固定的页面上，任何两页都可以同时被展示，并无先后之分”释梦殷说到，“你可以随便取出五亿年前的某一页，和今天的某一页放在一起。”&lt;br&gt;
“但各自页面的事物仍然保持在各自页面上，今天这一页描写的石头建筑”高欣知道她想说什么，“并不会去到五亿年前那一页上。”&lt;br&gt;
“如果墨水没有干呢？”释梦殷问道。&lt;br&gt;
高欣陷入了沉思，的确，如果墨水没有干呢？那么任何一页的事物都可以被印到另一页上，只要把两页合在一起。&lt;br&gt;
高欣回答道：“那么，这本书应该是在非常短的时间内写出的，写出了整整137.97亿年的宇宙历史，速度如此之快，以至于墨水还没有干，每一页之间还可以互相…干涉。”&lt;br&gt;
“是的，非常短的时间，一瞬间”释梦殷说到。&lt;br&gt;
“一念之间”高欣补充道。&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;第十二章-仪式&#34;&gt;第十二章 仪式
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;高欣和释梦殷走进须安菊的老宅，四周弥漫着陈腐的气味，破旧的房屋仿佛被时间遗忘。就在他们四处打量时，一个熟悉的身影出现在他们面前——是杜教授！她脸色苍白，神情慌乱，仿佛被某种无形的恐惧所追赶。&lt;br&gt;
释梦殷震惊地上前，急忙喊道：“杜教授！您去哪了？失踪了这么久，发生了什么事？”&lt;br&gt;
杜教授似乎没有听到释梦殷的声音，眼神空洞而紧张，像是在与某种无形的力量抗争。她低声喃喃：“时间……不多了……它在靠近，我……无法再撑太久了……”她的声音颤抖，充满了恐惧与绝望。&lt;br&gt;
释梦殷继续追问，声音透出焦虑：“杜教授，您到底去了哪里？为什么突然消失？”&lt;br&gt;
杜教授终于似乎有所反应，眼神短暂地聚焦了一下，但她依然没有直接回答释梦殷的问题，而是低声说道：“我接触到了它的一部分，神经突触……它们只是碎片，足以淹没我的思维……无法理解的知识，超越了我们所能承受的限度。”&lt;br&gt;
高欣和释梦殷对视一眼，感到事态远比他们想象的复杂和危险。高欣问道：“这和须安菊教授有什么关系？他在哪里？”&lt;br&gt;
杜教授的眼神突然变得深邃，语气急促，“须安菊……他在……等待。”她顿了顿，从怀中颤抖地掏出一本古老的笔记递给他们，笔记纸张泛黄，里面记载着晦涩的符号和仪式描述。&lt;br&gt;
“这个仪式，”杜教授喘息着说道，“是须安菊和白敬业通过研究晋宁县五亿年前的壁画，结合美国明尼苏达州苗族的萨满‘喊魂’仪式复原出来的。他们相信，这个仪式可以揭示隐藏的秘密……也是唯一找到须安菊的线索。”&lt;br&gt;
高欣翻开笔记，笔记中的符号和步骤异常复杂，其中提到了苗族的“喊魂”仪式，试图通过古老的仪式与失去的灵魂建立某种联系。“这些符号是从壁画上复原的吗？”高欣问道。&lt;br&gt;
杜教授点了点头，神色严肃，“是的，五亿年前的壁画记载了这种仪式的某些部分，须安菊认为这不仅仅是宗教或神话，而是通往某种未知知识的途径……但这个仪式背后隐藏的力量……超出我们的掌控。”&lt;br&gt;
释梦殷紧皱眉头，“这个仪式看起来非常危险，难道这就是他失踪的原因？”&lt;br&gt;
杜教授闭上眼睛，脸上露出痛苦的表情，“代价……远比你们想象的要沉重。”她的声音逐渐低沉，仿佛在回忆起某些不堪回首的经历，“须安菊通过这个仪式接触到了它，但代价可能让他再也无法回来。”&lt;br&gt;
高欣深吸一口气，内心的疑虑和不安加重，但现在他们手中的线索越来越少。他看着笔记中的复杂符号，感觉自己离真相越来越近，同时也越来越接近某种更大的危险。&lt;br&gt;
“我们必须完成这个仪式，才能找到须安菊。”高欣坚定地说，虽然心中仍有许多未解之谜，但这似乎是唯一的希望。&lt;br&gt;
释梦殷深深看了他一眼，点头表示同意。她知道，杜教授的精神状态已经非常不健康，如果不能把须安菊和白敬业找回来问出真相，自己的博士答辩可就黄了。&lt;br&gt;
三人在沉默中达成共识，准备开始这个古老而神秘的仪式。&lt;br&gt;
杜教授从房梁上取下兽皮衣和树枝头冠，三人换装完毕，气氛顿时凝重了起来。老宅的每一处阴影都似乎在不安地扭曲着，仿佛这个空间本身在随着他们的准备而发生某种微妙的改变。&lt;br&gt;
杜教授和释梦殷盘腿坐在地上，四周开始回荡着她们低声的吟唱，那些词句来自须安菊的古老笔记，透着一种不可名状的神秘力量。高欣站在她们的面前，心跳加速，手脚冰凉。他开始按照笔记中所记载的“喊魂”仪式舞蹈，尽管每一个动作都让他感到违和，仿佛在强迫身体摆出不可能的姿势。&lt;br&gt;
“这根本不符合人体结构……”高欣心中暗自嘀咕，但他强迫自己继续。然而，随着动作的延续，他感到一种莫名的舒适感逐渐取代了最初的不适。那些本该扭曲的动作变得自然，仿佛他的身体与一种更深远的节律融为一体。&lt;br&gt;
高欣的质疑渐渐被取代，最初的别扭感慢慢消失，取而代之的是某种兴奋。他的每一块肌肉都不再抗拒这些舞蹈，甚至感到越来越轻盈、自由，仿佛不再受限于自身的肉体。他心中突然涌起一种前所未有的快感，甚至带着一丝疯狂——这种力量让他觉得自己已经超越了平凡的人类存在。&lt;br&gt;
他越跳越快，动作变得凌乱而狂野，仿佛整个身体在跟随某种未知的律动。他闭上眼睛，完全沉浸其中。就在这时，他的意识猛然一颤，仿佛整个大脑被某种无形的力量撞击——海量的信息瞬间涌入。&lt;br&gt;
那是一股超越他想象的知识洪流，铺天盖地地向他袭来。高欣试图抓住其中的任何一点，但所有信息都显得遥远而陌生，完全超出他能够理解的范围。这些信息像迷雾般模糊不清，却无比巨大、深邃，无法被人类的思维解码。他只能感受到它们的存在，意识到它们无穷无尽，永远无法触及——这是一种不能被人类理解的，而且永远理解不了的知识。&lt;br&gt;
随着信息的冲击，高欣感觉自己正在滑入无尽的深渊，四周的现实渐渐消散，取而代之的是广袤无垠的宇宙。星河浩渺，他看到无数恒星在宇宙的边缘闪耀，超新星爆炸的光芒撕裂虚空，灼热的星体消失，新的行星诞生，亿万光年的星海中，时间似乎不再有意义。&lt;br&gt;
他的意识穿梭在这无边的星海之中，仿佛能够触及宇宙中的每一个角落。他看见了宇宙的起源，混沌之中的星辰汇聚成河；他见证了三千万年前的地球，苍茫的侏罗纪森林中，恐龙在大地上行走，生命在繁盛的丛林中蓬勃发展。每一片叶子、每一只生物的脉动，都与他有了某种神秘的联系。&lt;br&gt;
接着，他看到了自己，站在老宅里，看到了释梦殷、杜教授，她们安静地坐在那里，眼神空洞，仿佛也陷入了某种不可描述的意识之中。他感受到她们的思维，如同触及了无数根神经末梢——释梦殷的犹疑、杜教授的恐惧，都一一呈现在他的脑海中，清晰无比。&lt;br&gt;
然而，这并非一切。他的意识继续延展，跨越了时间的界限。他看到了十亿年后的宇宙，星系依旧存在，但某些恒星开始黯淡，黑暗的空间中，宇宙本身在悄然发生某种不可逆的变化。与此同时，所有的时间变得像一本永远不会合上的书，事件不再有先后顺序，而是同时展现。每一页都在合拢，每一个时刻都在同一时间发生，而这些时刻之间的界限正在逐渐模糊。&lt;br&gt;
高欣的心灵在这一切面前震撼至极，无法言说的奇观和意识的延展让他深感自己正成为某个更庞大造物的一部分，然而，他又清晰地感受到，所有的一切，仿佛仅仅是这造物的“片刻思维”。&lt;br&gt;
突然，他看到了须安菊！他站在不远处，身边是白敬业教授。高欣心中涌起巨大的喜悦，急切地奔向他们，“须教授！白教授！你们在哪里？到底发生了什么？”&lt;br&gt;
须安菊缓缓转身，然而，当高欣靠近时，他惊愕地发现，须安菊和白敬业的身体上布满了黑色夹杂着闪光的物质。那些物质像某种诡异的触须，扭曲着、延展着，仿佛是宇宙中某种更深层次的力量的显现。&lt;br&gt;
“这……是什么？”高欣目瞪口呆，声音颤抖。&lt;br&gt;
须安菊平静地开口，声音低沉而遥远：“这是神经突触……它们通过仪式渗透到了我们所知的世界。我们的宇宙……只是祂的一瞬间。”&lt;br&gt;
高欣迷惑地看着那些奇怪的物质，声音充满了困惑：“但……这些触须是属于谁的？它们从哪里来？是谁的神经？”&lt;br&gt;
须安菊没有直接回答，只是缓缓抬起手，指向无边的天空，声音中带着某种深不可测的敬畏与隐秘：“是祂。”&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;终章呼唤蒲癸胓&#34;&gt;终章：呼唤蒲癸胓
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;滇忠镇的早晨，阳光透过稀薄的云层，轻柔地洒在大地上。天空湛蓝如洗，微风轻拂过操场，带来几丝草香和泥土的气息。远处的山脉静静守护着这个小镇，四周的树影在阳光下摇曳，一切都显得那么祥和而宁静。&lt;br&gt;
镇中心的小学里，教室的窗户半开，几声鸟鸣时不时从窗外传来，清爽的风吹进教室，让人感到恬静。孩子们整齐地坐在自己的课桌前，专心致志。教室里弥漫着一种轻松的氛围，仿佛整个世界都停留在这一刻的美好中。&lt;br&gt;
讲台上的女老师微笑着，声音柔和：“同学们，谁能回答我这个问题？”她的目光温和地扫视着教室，等待着学生们的回应。大部分孩子都在认真翻书，写写画画，试图找到答案。&lt;br&gt;
但坐在教室最后排的小女孩，却与这一切显得有些格格不入。她双眼望着窗外，呆呆地出神，嘴角浮现着淡淡的笑意，仿佛沉浸在另一个世界里。阳光洒在她的脸上，她的思绪像是被风轻轻托起，飘向了遥远的地方。&lt;br&gt;
讲台上的女老师火眼金睛，看着最后排的小女孩，稍稍皱眉，唤道：“看黑板！”&lt;br&gt;
但小女孩没有回应，仍然陷在自己的思绪中，眼神游离，仿佛完全没有听见。同学们的嘈杂声似乎也无法打破她的沉静，阳光柔和地落在她的身上，仿佛她与这份温暖融为了一体。&lt;br&gt;
“喂！你在发什么呆？”女老师的声音提高了一点，但小女孩依旧毫无反应。她像是漂浮在另一个世界中，远离了这里。&lt;br&gt;
突然，一颗粉笔破空飞来，精准地打在了小女孩的额头上。她猛地一颤，终于从发呆中惊醒，手忙脚乱地想要抓住课本，脸上泛起了迷茫的神色，仿佛刚从一个遥远的梦境中醒来。&lt;br&gt;
“蒲癸胓！”女老师的声音中透着一丝无奈，“你发什么呆呢？半天不理人！”&lt;br&gt;
听到老师喊自己的名字，小女孩愣了愣，嘴唇微微动了动，想要解释些什么，却什么都没说出来。她的脸涨得通红，低下头，不敢与老师对视。&lt;br&gt;
女老师摇了摇头，语气稍稍缓和了些，“上课可要专心点，别总是走神，心思飞得那么远，我可唤不回来你。”&lt;br&gt;
蒲癸胓如获大赦，急忙翻开了书本，装模作样地看了起来。&lt;br&gt;
“再也不能发呆了”蒲癸胓一边给自己打气加油，一边又暗自回味着自己刚刚在脑海中编织出的那个宏大、深邃，充满未知与秘密的宇宙。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>光荣之家</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/thinking/%E5%85%89%E8%8D%A3%E4%B9%8B%E5%AE%B6/</link>
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 15:16:22 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://nsplnpbjy.github.io/thinking/%E5%85%89%E8%8D%A3%E4%B9%8B%E5%AE%B6/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光荣之家&lt;/strong&gt; 的牌子相信很多人见过&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nsplnpbjy.github.io/img/87800c73d3cb4bcba742ae3c4ecd3982.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;光荣之家&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们看看&lt;strong&gt;百度百科&lt;/strong&gt;怎么说：&lt;br&gt;
光荣牌是为烈士遗属、因公牺牲军人遗属、病故军人遗属家庭和中国人民解放军现役军人家庭、退役军人家庭悬挂的“光荣之家”牌子。&lt;br&gt;
2018年7月29日开始悬挂，各地区要于2019年5月1日 前完成为既有全部对象悬挂光荣牌的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于工作原因，我经常在山上、坝区、农村里穿梭，我见过很多农村家庭、城中村家庭在门口悬挂&lt;strong&gt;光荣之家&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我从来没见过高档小区、别墅区悬挂光荣之家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>农业合作化的一场辩论和当前的阶级斗争</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/thinking/%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%90%88%E4%BD%9C%E5%8C%96%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%BE%A9%E8%AE%BA%E5%92%8C%E5%BD%93%E5%89%8D%E7%9A%84%E9%98%B6%E7%BA%A7%E6%96%97%E4%BA%89/</link>
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:51:22 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://nsplnpbjy.github.io/thinking/%E5%86%9C%E4%B8%9A%E5%90%88%E4%BD%9C%E5%8C%96%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%BE%A9%E8%AE%BA%E5%92%8C%E5%BD%93%E5%89%8D%E7%9A%84%E9%98%B6%E7%BA%A7%E6%96%97%E4%BA%89/</guid>
        <description>&lt;p&gt;（一九五五年十月十一日）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这是毛泽东同志在中国共产党第七届中央委员会扩大的第六次全体会议上的结论。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;　　我们这次会议，是一场很大的辩论。这是在由资本主义到社会主义过渡期间，关于我们党的总路线是不是完全正确这样一个问题的大辩论。这场全党性的大辩论，是从农业合作化的方针问题引起的，同志们的讨论也集中在这个问题上。但是，这场辩论牵涉的面很广，牵涉到农业、工业、交通、运输、财政、金融、贸易、文化、教育、科学、卫生等部门的工作，牵涉到手工业和资本主义工商业的改造，牵涉到镇压反革命，还牵涉到军队，牵涉到外交，总之，牵涉到党政军民各方面的工作。应当有这么一次大辩论。因为从总路线发布以来，我们的党还没有这样一次辩论。这个辩论，要在农村中间展开，也要在城市中间展开，使各方面的工作，工作的速度和质量，都能够和总路线规定的任务相适应，都要有全面规划。&lt;br&gt;
　　现在我就下面几个问题讲一些意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、农业合作化和资本主义工商业改造的关系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　农业合作化和改造资本主义工商业的关系问题，即在大约三个五年计划时期内基本上完成农业的社会主义改造和在同一时期内基本上完成资本主义工商业的社会主义改造的关系问题，也就是农业合作化和资产阶级的关系问题。&lt;br&gt;
　　我们认为，只有在农业彻底实行社会主义改造的过程中，工人阶级同农民的联盟在新的基础上，就是在社会主义的基础上，逐步地巩固起来，才能够彻底地割断城市资产阶级和农民的联系，才能够彻底地把资产阶级孤立起来，才便于我们彻底地改造资本主义工商业。我们对农业实行社会主义改造的目的，是要在农村这个最广阔的土地上根绝资本主义的来源。&lt;br&gt;
　　现在，我们还没有完成农业合作化，工人阶级还没有同农民在新的基础上结成巩固的联盟，工人阶级同农民的联盟还是动荡不定的。过去我们同农民在土地革命基础上建立起来的那个联盟，现在农民不满足了。对那一次得到的利益，他们有些忘了。现在要有新的利益给他们，这就是社会主义。现在，农民还没有共同富裕起来，粮食和工业原料还很不充足。在这种情况下，资产阶级就可能在这个问题上找我们的岔子，向我们进攻。几年之后，我们会看到完全新的形势：工人阶级和农民在新的基础上结成比过去更加巩固的联盟。&lt;br&gt;
　　以前那个反地主、打土豪、分田地的联盟是暂时的联盟，它巩固一下又不巩固了。在土地改革后，农民发生了分化。如果我们没有新东西给农民，不能帮助农民提高生产力，增加收入，共同富裕起来，那些穷的就不相信我们，他们会觉得跟共产党走没有意思，分了土地还是穷，他们为什么要跟你走呀？那些富裕的，变成富农的或很富裕的，他们也不相信我们，觉得共产党的政策总是不合自己的胃口。结果两下都不相信，穷的不相信，富的也不相信，那末工农联盟就很不巩固了。要巩固工农联盟，我们就得领导农民走社会主义道路，使农民群众共同富裕起来，穷的要富裕，所有农民都要富裕，并且富裕的程度要大大地超过现在的富裕农民。只要合作化了，全体农村人民会要一年一年地富裕起来，商品粮和工业原料就多了。那个时候，资产阶级的嘴巴就被堵住了，资产阶级将发现自己处于完全孤立的地位。&lt;br&gt;
　　我们现在有两个联盟：一个是同农民的联盟，一个是同民族资产阶级的联盟。这两个联盟对我们都很必要，恩来同志也讲了这个问题。同资产阶级的联盟有什么好处呢？我们可以得到更多的工业品来换得农产品。十月革命后有一个时期，列宁就打这个主意。因为国家没有工业品去交换，农民就不拿粮食出来，单用票子去买他不干，所以列宁打算让无产阶级国家政权和国家资本主义结成联盟，为的是增加工业品来对付农村中的自发势力[1]。我们现在搞一个同资产阶级的联盟，暂时不没收资本主义企业，对它采取利用、限制、改造的方针，也就是为了搞到更多的工业品去满足农民的需要，以便改变农民对于粮食甚至一些别的工业原料的惜售行为。这是利用同资产阶级的联盟，来克服农民的惜售。同时，我们依靠同农民的联盟，取得粮食和工业原料去制资产阶级。资本家没有原料，国家有原料。他们要原料，就得把工业品拿出来卖给国家，就得搞国家资本主义。他们不干，我们就不给原料，横直卡死了。这就把资产阶级要搞自由市场、自由取得原料、自由销售工业品这一条资本主义道路制住了，并且在政治上使资产阶级孤立起来。这是讲这两个联盟的相互作用。这两个联盟，同农民的联盟是主要的，基本的，第一位的；同资产阶级的联盟是暂时的，第二位的。这两个联盟，在我们这样经济落后的国家，现在都是必要的。&lt;br&gt;
　　土地改革，使我们在民主主义的基础上同农民结成了联盟，使农民得到了土地。农民得土地这件事，是属于资产阶级民主革命的性质，它只破坏封建所有制，不破坏资本主义所有制和个体所有制。这一次联盟使资产阶级第一次感到了孤立。一九五0年，我在三中全会上说过，不要四面出击。那时，全国大片地方还没有实行土地改革，农民还没有完全到我们这边来，如果就向资产阶级开火，这是不行的。等到实行土地改革之后，农民完全到我们这边来了，我们就有可能和必要来一个“三反”“五反”。农业合作化使我们在无产阶级社会主义的基础上，而不是在资产阶级民主主义的基础上，巩固了同农民的联盟。这就会使资产阶级最后地孤立起来，便于最后地消灭资本主义。在这件事情上，我们是很没有良心哩！马克思主义是有那么凶哩，良心是不多哩，就是要使帝国主义绝种，封建主义绝种，资本主义绝种，小生产也绝种。在这方面，良心少一点好。我们有些同志太仁慈，不厉害，就是说，不那么马克思主义。使资产阶级、资本主义在六亿人口的中国绝种，这是一个很好的事，很有意义的好事。我们的目的就是要使资本主义绝种，要使它在地球上绝种，变成历史的东西。凡是历史上发生的东西，总是要消灭的。世界上的事物没有不是历史上发生的，既有生就有死。资本主义这个东西是历史上发生的，也是要死亡的，它有一个很好的地方去，就是“睡”到那个土里头去。&lt;br&gt;
　　现在的国际环境有利于我们完成过渡时期的总任务。我们要用三个五年计划的时间，基本上完成社会主义工业化和社会主义改造。我们一定要争取这个和平建设的时间。十五年已经过了三年，再有十二年就行了。看样子是可能争取的，要努力争取。我们应当在外事工作方面、国防建设方面加强努力。&lt;br&gt;
　　在这个十五年的期间内，国际国内的阶级斗争会是很紧张的。我们已经看见是很紧张的。在阶级斗争中，我们已经取得了许多的胜利，并且将要继续取得胜利。拿过去一年国内的阶级斗争来说，我们主要做了四件事：一个是进行反唯心论的斗争，一个是镇压反革命，一个是解决粮食的问题，一个是解决农业合作化的问题。在这四个问题上的斗争，都带着对资产阶级作斗争的性质，给了资产阶级严重的打击，并且在继续给他们以粉碎性的打击。&lt;br&gt;
　　反唯心论的斗争，从《红楼梦》那个问题上开始，还批评了《文艺报》，以后又批判胡适，批判梁漱溟，已经搞了一年。我们要把唯心论切实地反一下，准备搞三个五年计划。在反唯心论的斗争中间，要建立马克思主义的辩证唯物论的干部队伍，使我们广大干部同人民能够用马克思主义的基本理论武装起来。镇压反革命，准备今年和明年一年，在包括国营工厂、国营商业、合作社、县、区、乡各种组织，还包括军队的干部、工厂的工人在内，大概共一千二百万人的范围内，进行肃反工作。讲起反革命来，好象没有好多，看也看不见，一查，确实有，现在就已经查出来一批。粮食问题上也打了一大仗。资产阶级借口粮食问题向我们进攻，我们党内也有一股谣风，因此我们就展开了批评。农业合作化问题上我们进行过许多斗争，这次会议也是集中讨论这个问题。在这四个问题上，我们展开了巨大的斗争，打击了资产阶级的反抗和进攻，取得了主动。&lt;br&gt;
　　资产阶级怕我们在这几个问题上对他们展开斗争，特别是怕镇压反革命。我们的镇反工作搞得好。这个工作要注意讲规格，没有规格那是很危险的。要合乎标准才叫反革命，就是要搞真反革命，不要搞出假反革命来。也要估计到，可能会出假反革命，说不出，那很难。但是，我们要求出少一点，尽可能不出假反革命。要完全合乎规格，货真价实，硬是真反革命，不要冤枉好人。同时，也可能漏掉一些真反革命。你说这次搞得那么干净，也不见得，漏掉是难免的，但是要尽可能少漏掉一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、在合作化问题上争论的总结&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在农业合作化问题上，群众的许多发明，破除了许多迷信，打破了许多错误观点。这次讨论，解决了在几个月以前很多人还是不明了的许多问题。&lt;br&gt;
　　首先，是大发展好还是小发展好的问题。这是一个主要问题，争论很大，现在解决了。群众要求大发展，过渡时期的总任务要求农业适应工业，所以那种主张小发展的观点是错误的。&lt;br&gt;
　　其次，是晚解放区能不能发展的问题，山区、落后乡、灾区能不能发展的问题，现在解决了，都能发展。&lt;br&gt;
　　第三，少数民族地区能不能办社的问题。现在证明，凡是条件成熟了的地方，都可以办合作社。有一部分地方，比如西藏、大小凉山那些地方，现在条件还不成熟，就不能去搞。&lt;br&gt;
　　第四，没有资金，没有大车，没有牛，没有富裕中农参加，能不能办社的问题。现在证明也是可以办的。&lt;br&gt;
　　第五，“办社容易巩固难”，这一条迷信也破除了。办社也不是那么十分容易，巩固也不是那么一定困难。一定要讲办社就容易巩固就难，这实际上是主张不要办社，或者少办为好。&lt;br&gt;
　　第六，没有农业机器能不能办社的问题。一定要有机器才可以办社的空气现在不大了，可是也还有这个观点。这一条迷信也是能够完全破除的。&lt;br&gt;
　　第七，办得坏的社是不是都要解散的问题。当然有某些少数确实不能办下去的社，可以退到互助组，但一般的所谓坏社，是不应当解散的，经过整顿是可以变好的。&lt;br&gt;
　　第八，所谓“如不赶快下马，就要破坏工农联盟”，这大概是中央农村工作部传下去的一个“道理”。中央农村工作部不仅出谣风，还出了许多“道理”咧。 我看这一句话大体“正确”，只改一个字，把“下”字改为“上”字就行了。你们农村工作部也不要悲观，你们给我这么多字都采用了，只改了你一个字。一字之差，我们的争论就是一个字，你要下马，我要上马。“如不赶快上马，就要破坏工农联盟”，的确是要破坏的。&lt;br&gt;
　　第九，所谓“耕牛死亡，罪在合作社”，这种说法是不完全合乎实际情况的。耕牛死亡主要原因不在合作社，而是由于水灾，牛皮价格过高，饲料不够，还有一些是老了，应当杀了。&lt;br&gt;
　　第十，所谓“农村紧张根本由于合作社办得太多了”，这么讲是错误的。我们今年春季农村的紧张情况，主要是由于粮食问题引起的。所谓缺粮，大部分是虚假的，是地主、富农以及富裕中农的叫嚣。在这个问题上，我们对广大农民还没有来得及进行充分的教育，同时我们的粮食工作也有缺点。去年究竟购多少适当，那个时候我们还不摸底，多购了七十亿斤。现在我们就来一个调整，准备减购七十亿斤，加上今年又丰收，这样，农村情况也就可以缓和下来。&lt;br&gt;
　　第十一，还有一种什么“合作社只有三年优越性”的说法，这是悲观主义。我看合作社的优越性决不止三年，社会主义会继续一个很长的时间。到了将来社会主义不能代表优越性的时候，又有共产主义的优越性来代替它。&lt;br&gt;
　　第十二，应不应当在最近一个时期办一些高级社？这个问题在过去是不清楚的，这次大家提出来了。应当办一批高级社。至于办多少，你们去研究。&lt;br&gt;
　　第十三，所谓“木帆船、兽力车不能办合作社”，这也不对。今天看起来，从事木帆船、兽力车这类运输业的几百万劳动者，也应当组织合作社。&lt;br&gt;
　　根据大家的讨论，我们解决了这许多问题，这是这次中央全会的重大收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、关于全面规划、加强领导的问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　全面规划应当包括：第一，合作社的规划；第二，农业生产的规划；第三，全部的经济规划。农村全部的经济规划包括副业，手工业，多种经营，综合经营，短距离的开荒和移民，供销合作，信用合作，银行，技术推广站等等，还有绿化荒山和村庄。我看特别是北方的荒山应当绿化，也完全可以绿化。北方的同志有这个勇气没有？南方的许多地方也还要绿化。南北各地在多少年以内，我们能够看到绿化就好。这件事情对农业，对工业，对各方面都有利。&lt;br&gt;
　　还有什么规划呢？还有文化教育规划，包括识字扫盲，办小学，办适合农村需要的中学，中学里面增加一点农业课程，出版适合农民需要的通俗读物和书籍，发展农村广播网、电影放映队，组织文化娱乐等等。还有整党建党、整团建团、妇女工作，还有镇压反革命。在整个规划里面都要有这些部分。&lt;br&gt;
　　规划应当有这么几种：（一）乡村合作社的规划。每个合作社应当有个规划，虽然小也应当有规划，让他们学会搞这一套。（二）全乡的规划。我们全国有二十二万多个乡，搞二十二万多个乡的规划。（三）全县的规划。我们希望每一个县搞一个。现在，有的县已经搞出了很好的规划，看了很有味道。他们思想解放，天不怕地不怕，没有什么脚镣手铐的束缚，规划搞得很生动。（四）全省（或自治区、各市郊区）的规划。这里面着重全乡的规划，全县的规划。要抓住这两个环节，迅速作出一批，比如一个省里面搞三、四个县的规划，发出来要各地仿照办理。&lt;br&gt;
　　合作化的规划，要分别不同地区规定发展的速度。分三种地区。第一种多数地区，第二种一部分少数地区，第三种又一部分少数地区。多数地区要有三个浪潮，三个冬春。三个浪潮是：今冬明春，明冬后春，再加一个冬春。三个冬春就是三个浪潮，一波未平一波又起，中间要歇一歇。两山之间有一谷，西波之间有一伏。这种地区到一九五八年春就可以基本上完成半社会主义的合作化。第二种地区有两个冬春、两个浪潮就够了。比如在华北，东北，还有一些郊区。这一部分地区中有个别地区到明年春季就可以基本合作化了，只有一个浪潮就到了。第三种地区，就是另外一些比较少数的地区，需要有四个五个甚至六个冬春。这里还要除开一部分少数民族地区，即大小凉山、西藏以及其它一些条件不成熟的少数民族地区，条件不成熟的不能搞。什么叫基本上完成半社会主义合作化呢？这就是百分之七十到百分之八十的农村人口加入半社会主义的合作社。这里面有一个回旋的余地，百分之七十也可以，百分之七十五也可以，百分之八十或者超过一点也可以，这样就叫作基本上完成半社会主义的合作化。剩下一点那是以后的事了。太慢了不好，太急了也不好，太慢太急都是机会主义。机会主义有两种，一种是慢机会主义，一种是急机会主义。这样讲老百姓比较容易懂。&lt;br&gt;
　　省（市、区）一级，地区一级，县一级，这三级必须时刻掌握运动发展的情况，一有问题就去解决。切记不要使问题成了堆，才来一个总结，放马后炮。过去我们许多工作是这样搞的，中间有问题不去解决，让它去成堆，然后到完了的时候来一个总结，来一个批评。有些同志在“三反”“五反”运动中是犯过这个错误的。，不要专门喜欢事后批评。事后也必须批评，最好是刚露头就批评。专门喜欢事后批评，缺乏临机应变的指导，这是不好的。如果遇到情况不对，怎么办呢？情况不对，立即煞车，或者叫停车。象我们坐车子一样，下陡坡遇到危险，马上把车煞住。省、地、县都有煞车的权力。必须注意防“左”。防“左”是马克思主义，不是机会主义。马克思主义并没有说要“左”倾，“左”倾机会主义不是马克思主义。&lt;br&gt;
　　以后在发展合作社的工作上，我们要比什么呢？要比质量，比规格。数量，或者速度，有前面所说的那个规定就行了，重点是比质量。质量的标准是什么呢？就是要增加生产和不死牲口。怎样才会增加生产，怎样才会不死牲口？这就要遵守自愿互利的原则，要有全面规划，要有灵活的指导。有这几条，我看就可以使合作社的质量比较好，就可以增加生产和不死牲口。我们务必避免苏联曾经犯过的大批杀掉牲口的那个错误。关键在今后两年，主要在今后五个月，就是今冬明春。从今年十一月到明年三月，请你们各位注意，务必不要出大问题，不要发生死一批牛的事。因为我们现在拖拉机还很少，牛是个宝贝，是农业生产的主要工具。&lt;br&gt;
　　在今后五个月之内，省一级，地区一级，县一级，区一级，乡一级，这五级的主要干部，首先是书记、副书记，务必要钻到合作社问题里面去，熟悉合作社的各种问题。时间是不是太短？我看有五个月切实钻一下也可以。省级同志认真地钻一下，当然很要紧，特别是县区乡的同志，如果他们不钻，搞起许多合作社，自己又不懂，那很危险。如果老钻不进去，那怎么办呢？就应当改换工作。五个月以后，即明年三月以后，中央也许再召集一次现在这样的会。到那个时候我们要比质量，大家发言的重点，就不要重复这次的讲演稿，要有新东西，就是要讲全面规划的问题，经营管理的问题，领导方法的问题。要讲有些什么好办法，可以使合作社办得又快又多又好。就是说，要讲质量问题。&lt;br&gt;
　　领导方法很重要。要不犯错误，就要注意领导方法，加强领导。有几项关于领导方法的建议，看是不是可行。这就是我们大家都在做的，一年开几次会，或者大会或者小会，解决当前发生的问题。如果有问题，就要从个别中看出普遍性。不要把所有的麻雀统统提来解剖，然后才证明“麻雀虽小，肝胆俱全”。从来的科学家都不是这么干的。只要有几个合作社搞清楚了，就可以作出适当的结论。除了开会的方法以外，还有打电报、打电话、出去巡视这些方法，也是很重要的领导方法。另外，各省要选择恰当的人，办好刊物，改善刊物，迅速交流经验。再一点建议，是不是请你们试试看。我用十一天工夫，看了一百二十几篇报告，包括改文章写按语在内，我就“周游列国”，比孔夫子走得宽，云南、新疆一概“走”到了[2]。你们每个省、每个自治区是不是可以一年或者半年编一本书，每个县搞一篇，使得各县的经验能够交流，这对迅速推广合作化运动有好处。还有一个方法就是发简报。县委对地委，地委对省委、区党委，省委、区党委对中央，都要有简报，报告合作社进度如何，发生了什么问题。各级领导接到这样的简报，掌握了情况，有问题就有办法处置了。这是关于几个领导方法的建议，请各位同志考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、关于思想斗争&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　历来的经验说明一条：思想斗争必须中肯。现在有一句话，就是要思想交锋。好比打仗，你一刀杀来，我一刀杀去，两把刀子要打中，这叫交锋。思想不交锋，就缺乏明确性和彻底性，这个不好。在这一次会议上，我们就在思想上交锋了，有明确性了，有彻底性了。这个办法，首先一个好处是帮助大多数同志把问题弄清楚，再一个好处是帮助犯错误的同志改正错误。&lt;br&gt;
　　关于犯错误的同志，我想只有两条：一条，他本人愿意革命；再一条，别人也要准许他继续革命。本人也有不愿意继续革命的，比如陈独秀不愿意继续了，张国焘不愿意继续了，高岗、饶漱石不愿意继续了，那是极少数的。大多数人是愿意继续革命的。但是还有一条，要准许别人革命。我们不要当《阿Q正传》上的假洋鬼子，他不准阿Q革命；也不要当《水浒传》上的白衣秀士王伦，他也是不准人家革命。凡是不准人家革命，那是很危险的。白衣秀士王伦不准人家革命，结果把自己的命革掉了。高岗不准人家革命，结果还不是把自己的命革掉了？&lt;br&gt;
　　历史的经验证明：犯教条主义错误和经验主义错误的人，绝大多数是能够改正的。这要两条：一方面要有严肃的批评，一方面要有宽大的态度。没有后一条是不好的，关系就不正常。谁不犯一点错误呢？无论是谁，总要犯一些错误的，有大有小。不可救药的人总是很少的，比如陈独秀、张国焘、高岗、饶漱石，还有陈光、戴季英。除了这样极少数人之外，其它的人都是能够挽救的，都是能够经过同志们的帮助去改正错误的。我们应当这样做，应当有这种信心。犯错误的本人也应当有这种信心。&lt;br&gt;
　　中央农村工作部的一部分同志，首先是邓子恢同志犯了错误。他这一次所犯的错误，性质属于右倾的错误，属于经验主义性质的错误。邓子恢同志作了自我批评，虽然各小组会上有些同志觉得他讲得还不彻底，但是我们政治局的同志，还有一些同志，谈了一下，觉得基本上是好的。在现在这个时候，他有了这样的认识，已经是好的了。邓子恢同志在过去长期革命斗争中做过许多工作，有成绩，应当承认。但不要以成绩当包袱。这一点他自己说了，说是有点摆老资格。人要虚心一点。只要虚心，愿意接受同志们的帮助，我们相信他的错误是能够改正的。&lt;br&gt;
　　过去邓子恢同志有过依靠商人（就是依靠资产阶级）和“四大自由”这种纲领性的提法，那是错误的，确实是资产阶级性质的纲领，资本主义性质的纲领，不是无产阶级性质的纲领，是违背七届二中全会限制资产阶级的决定的。我们现在对于城市的资产阶级、农村的资产阶级（富农）是用限制的政策。那种对于雇工、贸易、借贷、租地不加限制的“四大自由”，就有问题了。我说是“四小自由”。这有大小之分。在限制之下，资产阶级这些自由是有那么一点，小得很。我们要准备条件，把资产阶级这个小自由搞掉。对于城市资产阶级，我们叫做利用、限制、改造。要利用，但是它那个不利于国计民生的部分，我们就要限制。这样的政策是又不“左”，又不右。根本不限制，那就太右了。限制死了，根本不准他们搞什么东西，那就太“左”了。列宁说过，一个政党如果在千百万小生产者存在的条件下，就想把资本主义一下子统统搞掉，那不仅是愚蠢，而且是自杀[3]。但是邓子恢同志的提法是不对的，因为他不提限制，跟中央的提法不同，跟二中全会的提法不同。&lt;br&gt;
　　有些同志，对于党的决议和党在长时期中提倡的政策，差不多根本不理，似乎没有看过，也没有听过，不晓得什么道理。比如互助合作运动这件事，多少年以来，在中央革命根据地，在延安，在那一个根据地都搞过，却等于没有看见，没有听见。一九五一年冬季中央就有关于农业生产互助合作的决议，也是没有看见。一直到一九五三年还是言不及义，好行小惠。言不及义者，言不及社会主义；好行小惠者，好行“四大自由”之小惠。就是讲，有些同志对于党的决议或者长期提倡的一些政策，一些纲领，根本不理，自己单另搞一套。他们也不去查一查，同类性质的问题到底过去有人讲过没有，怎么讲的。有些历史学家对乌龟壳、金石文和地下挖出来的其它古东西还要去考，而这些同志对我们的时间不长的东西，却根本不理，也懒得去查。总而言之，两耳不闻窗外事，就是那样写，就是那样讲，例如讲些什么“四大自由”呀这类东西，结果好，碰了壁。&lt;br&gt;
　　还有些同志老是很喜欢分散主义，闹独立性，甚至闹独立王国，觉得独裁很有味道。原先是图舒服，立起一个王国来，自己称王。结果怎样呢？结果搞得很不舒服，要受批评。不是有个《大登殿》的戏吗？看那个薛平贵做起王来很舒服，他那个时候没有自我批评。这一点不好。有许多人总是不爱跟人家商量一下。许多同志口里赞成集体领导，实际上十分爱好个人独裁，好象不独裁就不象一个领导者的样子。当一个领导者不一定要独裁，你晓得！资产阶级有个资产阶级民主，它讲究阶级独裁。无产阶级、共产党也要搞阶级独裁，如果搞个人独裁，那就不好。有事情总是应当跟人家商量一下，在一个集体中间通过，集中多数人的智慧，这比较好。&lt;br&gt;
　　还有一种情况也需要讲一讲。有许多同志老是钻到公事堆里头，不研究问题。公事要不要办呢？那是必须要办的。不办公事不行，但是，单是办公事，不研究问题，那是危险的。不去接触干部，不去接触群众，或者接触他们的时候老是教训人，而不是跟他们商量，交换意见：“你看究竟我想的对不对，请你谈一谈你的意见。”这样，就嗅不到政治气候，鼻子很迟钝，害政治感冒。鼻子塞了，什么时候有什么气候，闻不到。今天陈毅同志说了，事物冒了一些头就要能够抓到。事物已经大量地普遍存在，还看不见，那就太迟钝了。这种情况需要注意。这种专门办公事，而不注意研究问题，不注意接触群众和干部，对他们不采取商量的态度，是很不好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、若干其它问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　下面讲的一些问题，大多数是同志们提出来的。&lt;br&gt;
　　第一，改换富裕中农在合作社中间的领导地位这样一件事，要讲究步骤，讲究方法，不要一阵风把他们同时拉下来。虽然富裕中农做领导者不适宜，可是他们是劳动者。应当分别情况，看他们在工作中的表现究竟怎样。有些人是必须要撤下来的，因为他在那里继续搞，实在是很不行了。但也要使得群众（比如合作社的社员）和富裕中农本人都了解，他确实不适于继续当领导者。还有一个条件，就是准备了较好的接替的人，培养了比较好的人去代替他，才去改换他的工作。有的可以经过他作自我批评，改正错误，继续任原职，有些可以改为副职或者委员。至于本来于得好的，虽然是富裕中农，那当然不在撤换之列。不要把富裕中农当成富农看待，富裕中农不是富农。不要一下于统统撤换。对待这个问题要小心，必须好好地解决。上面说的几种办法，是不是可以，各省各地去研究一下。&lt;br&gt;
　　第二，要在支部和群众中间说明，这一回我们讲下中农和上中农是两个不同的阶层，不是重新划一次阶级，而是因为事实上各阶层对于合作化的态度有积极消极的区别，在一个阶层的内部的个人也有这种区别。比如贫农中间就有暂时不入合作社的。这一点是可以去说服这些富裕中农的：你看，贫农、下中农也有比较消极的，他不愿意来，也就不要他入，那末你富裕中农现在不愿意来，也就可以不来。我们先把热心的人搞进来，然后向第二部分人宣传，热心了又进来，再向第三部分人宣传。要分期分批。一切的人将来都要入社的。所以，不是什么重划阶级。&lt;br&gt;
　　第三，关于地主、富农入社的问题。是不是可以这样：以县和乡为单位（县为单位还不够，因为一个县基本上合作化了，但是也可能有些乡还没有合作社），一个县，一个乡都基本上合作化了，就是百分之七十到八十的农户入社了，那个地方已经巩固了的合作社就可以开始分批分期地按照地主富农的表现怎么样来处理。有一些表现历来都好，老实，归附国法，可以给以社员的称号。有一些可以在社里头一起劳动，也分取报酬，但是不叫作社员，实际上是候补社员；如果他们搞得好，也可以变成社员，让他们有个奔头。第三部分人，暂时不许入社，等到将来再讲，分别解决。所有这些地主富农入社后不要担任合作社的职务。至于某些经过考察的地主富农家庭出身的青年知识分子，在农村里头，是不是可以吸收一些担任文化教员之类的工作？有些地方别的知识分子很少，有这么一种需要，让他们在党支部、合作社管理委员会的领导和监督之下担任文化教员的工作。现在小学教员还有不少这样的人。地主富农家庭出身的青年，只有十七、八岁，高小毕业，或者初中毕业，硬是文化教员都不能当，我看也不必，我们可以用他们来扫盲，教会农民识字。究竟是不是可以，请你们加以研究。至于担任会计这样的事情就比较危险了。&lt;br&gt;
　　第四，关于高级社的条件和应办多少高级社，今天我也不说，条件问题还是请大家加以研究，明年再讲，各地方可以按照情形，实际去办。总而言之，条件成熟了的就可以办，条件不成熟的不要办，开头办少数，以后逐步增加。&lt;br&gt;
　　第五，合作社建社的时间是不是可以考虑不要一定集中在每年的冬季和春季，夏季、秋季也可以建一些社，现在有些地方实际上是这么搞的。但是，必须指出一点；在两个浪潮之间，必须要有一个休整的时间，发展一批之后必须要整顿，然后再发展，同打仗一样，两仗之间要有休整。不要休整，不要间歇，不要喘一口气，这是完全错误的。在军队里曾经有过这样一些意见，说是不要休整，不要喘气，就是要一往无前，要尽打，那事实上不可能，人是要睡觉的。今天我们这个会，如果不散会，尽这么开下去，所有的人都反对，包括我自己在内。人每天要大休整一次，要睡七、八个钟头，至少要睡五、六个钟头，中间小休整那还不算。搞合作社这样的大事不要休整，那种说法是很幼稚的。&lt;br&gt;
　　第六，“勤俭办社”这个口号很好。这是下面提出来的。要严格地节约，反浪费。现在城市里头大反浪费，乡村里头也反浪费。要提倡勤俭持家，勤俭办社，勤俭建国。我们的国家一要勤，二要俭，不要懒，不要豪华。懒则衰，就不好。要勤俭办社，就要提高劳动生产率，严格节约，降低成本，实行经济核算，反对铺张浪费。提高劳动生产率，降低成本，是任何一个合作社都必须做的工作。至于经济核算，那就要逐步来。合作社办大了，没有经济核算那是不行的，要逐步学会经济核算。&lt;br&gt;
　　第七，这一次没有人讲国营农场的问题，是个缺点。希望中央农村工作部和农业部研究国营农场的问题。将来国营农场的比重会一年一年大起来。&lt;br&gt;
　　第八，要继续反对大汉族主义。大汉族主义是一种资产阶级思想。汉族这么多人，容易看不起少数民族，不是真心诚意地帮助他们，所以必须严格地反对大汉族主义。当然，少数民族中间会要发生狭隘民族主义的，那也要反对。但是，这两个东西，主要的、首先要反对的是大汉族主义。只要汉族同志态度正确，对待少数民族确实公道，在民族政策上、民族关系的立场上完全是马克思主义的，不是资产阶级的观点，就是说，没有大汉族主义，那末，少数民族中间的狭隘民族主义观点是比较容易克服的。现在大汉族主义还是很不少的，例如包办代替，不尊重人家的风俗习惯，自以为是，看不起人家，说人家怎么样落后等等。在今年三月间全国党代表会议上我曾经讲过，中国没有少数民族是不行的。中国有几十种民族。少数民族居住的地方比汉族居住的地方面积要宽，那里蕴藏着的各种物质财富多得很。我们国民经济没有少数民族的经济是不行的。&lt;br&gt;
　　第九，扫盲运动，我看要扫起来才好。有些地方把扫盲运动扫掉了，这不好。要在合作化中间把文盲扫掉，不是把扫盲运动扫掉，不是扫扫盲，而是扫盲。&lt;br&gt;
　　第十，有人问：什么叫“左”右倾？过去我们讲过，事物在空间、时间中运动。这里主要讲时间，人们对事物的运动观察得不合实际状况，时间还没有到，他看过头了，就叫“左”倾，不及，就叫右倾。比如讲合作化运动，本来有群众的积极性、互助组的普遍存在和党的领导力量这些成熟的条件，可是有些同志说还没有；合作化运动这个事物在现在这个时候（不是早几年，而是现在）已经可以大发展了，他们说还不能，这都叫右倾。如果农民的觉悟程度和党的领导力量这些条件还不成熟，就说要在一个很短的时间内，全国来个百分之八十合作化，这叫“左”倾。中国有句老话：“瓜熟蒂落”，“水到渠成”。我们要根据具体的条件办事，是自然地而不是勉强地达到我们的目的。比如生小孩子，要有九个月，七个月的时候医生就一压，把他压出来了，那不好，那个叫“左”倾。如果他已经有了九个月，小孩子自己实在想出来，你不准他出来，那就叫右倾。总而言之，事物在时间中运动，到那个时候该办了，就要办，你不准办，就叫右倾；还没有到时候，你要勉强办，就叫“左”倾。&lt;br&gt;
　　第十一，有人问：是不是有发生“左”倾错误的可能？我们回答：完全可能。只要某个地方的领导方面，不管是乡支部、区委、县委、地委、省委，不去注意群众的觉悟程度，不去注意互助组的发展情况，又没有规划，又没有控制，不是分期分批，而是专喜欢数量，不爱好质量，就一定会出现严重的“左”倾错误。在群众热潮起来，大家要求入合作社的时候，必须设想各种困难和一切可能的不利情况，向群众公开说明，让群众去充分考虑，不怕就可以干，如果怕就不要干。当然，也不要把人们吓倒了。今天我是估计不会把你们吓倒的，因为我们已经开了这么多天会。在适当的时机压缩一下人们的脑筋，使这个脑筋不过于膨胀，是必要的。&lt;br&gt;
　　我们反对无穷的忧虑，反对数不清的清规戒律，那末是不是可以根本不要忧虑了？清规一条也不要，戒律一条也不要？那当然不是的。必要的忧虑，应当有的忧虑，谁人不忧虑呀？也要有必要的清规戒律。没有点清规，没有点戒律，那怎么行呢？必要的忧虑，必要的清规戒律，必要的停顿、间歇、煞车、关闸，是完全应当有的。&lt;br&gt;
　　有这样一个办法：当着人们刚刚想要骄傲的时候，那个尾巴刚刚翘起来的时候，就给他提出新的任务（比如现在我们提出比质量，明年来就要比质量，那时数量问题是第二位的了），使他来不及骄傲，他没有时间。这个办法，过去我们是试过的。在军队打了一个胜仗之后，有的同志刚刚同那些左右前后的人谈得津津有味的时候，尾巴翘得那么高的时候，你就给他提出打第二仗的新任务。把新的任务一提出去，他马上就要想问题，就要做准备工作，那个翘起来的尾巴就下去了，他来不及骄傲。&lt;br&gt;
　　第十二，有的同志提出，可以不可以允许县一级有百分之十的机动权？比如讲办合作社，可以少百分之十，也可以多百分之十。我看这个建议是可以采纳的，这一条好，不要搞得那么死。请你们再去考虑。&lt;br&gt;
　　第十三，会不会有人翻案？想翻案的人不少。他们认为合作社搞不成器，我们搞的这一套将来统统要翻，说我们并非马克思主义，而是机会主义。但是，据我看，大势所趋，这个案是翻不了的。&lt;br&gt;
　　第十四，有人问，将来的趋势如何？趋势就是：大约在三个五年计划的时期内，基本上完成社会主义工业化和对农业、手工业、资本主义工商业的社会主义改造。据我看，就是这么个趋势。不过还可以加一点，在上一次党的代表会议上也讲过了，大约在五十年到七十五年的时间内，就是十个五年计划到十五个五年计划的时间内，可能建成一个强大的社会主义国家。&lt;br&gt;
　　在五十年到七十五年这个期间内，国际、国内、党内一定会发生许多严重的复杂的冲突和斗争，我们一定会遇到许多困难。按照我们的经验，我们这一辈子有过多少冲突，武装的，和平的，流血的，不流血的，你能说以后就没有？一定会有，不是很少，而是许多。这里面包括打世界大战，在我们头上甩原子弹，出贝利亚，出高岗，出张国焘、陈独秀。有许多事现在是没有法子料到的。但是，我们马克思主义者看来，可以肯定，一切困难是能够克服的，一定会出现一个强大的社会主义中国。这是不是一定呢？我看是一定的。按照马克思主义，这是一定的。那个资产阶级已经给自己造好了掘墓的人，那个坟墓都挖好了，它不死呀？要讲趋势，比较粗枝大叶一点说，就是这么一种趋势。&lt;br&gt;
　　第十五，你们对决议、章程这两个文件有许多修改的意见，很好，搜集起来我们考虑一下。今天通过以后，决议在几天内就可以由政治局加以修改公布。章程还要慢一点，要跟民主人士商量，要采取立法的手续，也许和兵役法一样，先由人民代表大会常务委员会讨论一下，交给国务院公布征求意见，各地方就可以照那样试办一个时期，到了明年，再交人民代表大会通过。&lt;br&gt;
　　最后， 我顺便讲一点请你们注意写文章的问题。 我希望在座的都变成“国文教员”。你们的文章写得很不错，也许略有缺点。你们要注意帮助人家，把文章的作风改一改。现在许多同志的文章，空话连篇的也有，但比较少；主要的缺点就是古文多，半文半白的味道很大。写文章要讲逻辑。就是要注意整篇文章、整篇说话的结构，开头、中间、尾巴要有一种关系，要有一种内部的联系，不要互相冲突。还要讲文法。许多同志省掉了不应当省掉的主词、宾词，或者把副词当动词用，甚至于省掉动词，这些都是不合文法的。还要注意修辞，怎样写得生动一点。总之，一个合逻辑，一个合文法，一个较好的修辞，这三点请你们在写文章的时候注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（《毛泽东选集》第五卷，人民出版社1977年4月第1版，第195&amp;ndash;217页）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注释&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] 参看列宁《论粮食税》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 这里是指毛泽东同志看了各地关于农业合作化的报告，编辑《怎样办农业生产合作社》这件事。参看本卷《（中国农村的社会主义高潮）的序言》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] 参看列宁《论粮食税》。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>工人阶级与资产阶级的矛盾是国内的主要矛盾</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/thinking/%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E9%98%B6%E7%BA%A7%E4%B8%8E%E8%B5%84%E4%BA%A7%E9%98%B6%E7%BA%A7%E7%9A%84%E7%9F%9B%E7%9B%BE%E6%98%AF%E5%9B%BD%E5%86%85%E7%9A%84%E4%B8%BB%E8%A6%81%E7%9F%9B%E7%9B%BE/</link>
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:48:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://nsplnpbjy.github.io/thinking/%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E9%98%B6%E7%BA%A7%E4%B8%8E%E8%B5%84%E4%BA%A7%E9%98%B6%E7%BA%A7%E7%9A%84%E7%9F%9B%E7%9B%BE%E6%98%AF%E5%9B%BD%E5%86%85%E7%9A%84%E4%B8%BB%E8%A6%81%E7%9F%9B%E7%9B%BE/</guid>
        <description>&lt;p&gt;（一九五二年六月六日）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　* 这是毛泽东在中共中央统一战线工作部起草的一个文件上的批语。毛泽东同志批判了这个部的负责人把民族资产阶级看作是中间阶级的错误观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在打倒地主阶级和官僚资产阶级以后，中国内部的&lt;strong&gt;主要矛盾即是工人阶级与民族资产阶级的矛盾，故不应再将民族资产阶级称为中间阶级&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（《毛泽东选集》第五卷，人民出版社1977年4月第1版，第65页）&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>静态网站部署</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/techpage/%E9%9D%99%E6%80%81%E7%BD%91%E7%AB%99%E9%83%A8%E7%BD%B2/</link>
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:40:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://nsplnpbjy.github.io/techpage/%E9%9D%99%E6%80%81%E7%BD%91%E7%AB%99%E9%83%A8%E7%BD%B2/</guid>
        <description>&lt;img src="https://picsum.photos/800/600.webp?random={{ substr (md5 (.Date)) 4 8 }}" alt="Featured image of post 静态网站部署" /&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e4%bb%80%e4%b9%88%e6%98%afhugo&#34; &gt;&lt;strong&gt;什么是hugo？&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e6%80%8e%e4%b9%88%e5%ae%89%e8%a3%85hugo&#34; &gt;&lt;strong&gt;怎么安装hugo？&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e5%88%9b%e5%bb%ba%e4%b8%80%e4%b8%aa%e7%bd%91%e7%ab%99&#34; &gt;&lt;strong&gt;创建一个网站&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e4%b8%8b%e8%bd%bd%e4%b8%80%e4%b8%aa%e4%b8%bb%e9%a2%98&#34; &gt;&lt;strong&gt;下载一个主题&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e6%a0%b9%e6%8d%ae%e4%b8%bb%e9%a2%98%e4%bd%9c%e8%80%85%e7%bb%99%e7%9a%84%e6%8c%87%e7%a4%ba%e6%9d%a5%e4%bf%ae%e6%94%b9hugotoml%e6%96%87%e4%bb%b6%e6%98%af%e4%b8%80%e4%b8%aa%e9%9a%be%e7%82%b9%e9%9d%9e%e5%b8%b8%e9%87%8d%e8%a6%81&#34; &gt;&lt;strong&gt;根据主题作者给的指示来修改hugo.toml文件是一个难点，非常重要&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e5%88%9b%e5%bb%ba%e6%96%87%e7%ab%a0&#34; &gt;&lt;strong&gt;创建文章&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e7%94%9f%e6%88%90%e7%bd%91%e7%ab%99&#34; &gt;&lt;strong&gt;生成网站&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e9%83%a8%e7%bd%b2%e7%bd%91%e7%ab%99&#34; &gt;&lt;strong&gt;部署网站&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;#%e9%9a%be%e7%82%b9%e6%89%be%e5%88%b0%e5%90%88%e9%80%82%e7%9a%84%e4%b8%bb%e9%a2%98%e5%b9%b6%e6%8c%89%e7%85%a7%e4%b8%bb%e9%a2%98%e4%bd%9c%e8%80%85%e7%9a%84%e6%8c%87%e5%bc%95%e6%96%87%e4%bb%b6%e9%85%8d%e7%bd%ae%e5%a5%bdhugotoml&#34; &gt;&lt;strong&gt;难点：找到合适的主题，并按照主题作者的指引文件配置好hugo.toml&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;以往我们在部署自己的网站，例如博客一类网站的时候，通常还需要部署一个服务器，用来运行后端服务和数据库，如果我们仅仅是需要做一个博客这种与后端交互比较少的网站，这会非常浪费钱。&lt;br&gt;
于是，我们使用 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://gohugo.io/&#34;  title=&#34;hugo官方网站&#34;
     target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;hugo&lt;/a&gt;这种工具以及 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com&#34;  title=&#34;github&#34;
     target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Github Pages&lt;/a&gt; 来进行一个免费的站点制作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nsplnpbjy.github.io/img/philly-magic-garden.9c0b4415.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;配图&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;什么是hugo&#34;&gt;&lt;strong&gt;什么是hugo？&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;hugo是一个使用go语言环境的网页生成器，简而言之，你的博客每更新一次文章，就用hugo来重新生成整个网站，再把它推送到服务器上就可以运行。&lt;br&gt;
这样做的好处是，不用后端的一系列服务和数据库，省去了买服务器的钱，再加上github本身又让你免费host一个静态网站，那么你用hugo生成出来的网站也可以直接放上去不要钱，&lt;strong&gt;赢麻了&lt;/strong&gt;这波属于是。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;怎么安装hugo&#34;&gt;&lt;strong&gt;怎么安装hugo？&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;首先你要有go的环境，这一步无非就是去&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://go.dev/&#34;  title=&#34;golang&#34;
     target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;golang&lt;/a&gt;下载一下go，然后配置一下环境变量，这里就不细说了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次你要安装一个hugo，&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/gohugoio/hugo/releases&#34;  title=&#34;hugo下载&#34;
     target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;点击这里&lt;/a&gt;下载hugo，hugo是一个单独的文件，比如在Windows下是&lt;strong&gt;hugo.exe&lt;/strong&gt;，这里建议下载&lt;strong&gt;extended&lt;/strong&gt;版本的，可以避免一些后续问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在要设置环境变量，比如我的hugo.exe在D:\hugo_extended_0.136.2_windows-amd64里，那么我就去编辑系统变量的Path，把这个D:\hugo_extended_0.136.2_windows-amd64地址加入进去，然后你使用powershell就可以运行hugo命令了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尝试运行&lt;code&gt;hugo version&lt;/code&gt;，如果跳出版本号，就说明hugo安装成功。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;创建一个网站&#34;&gt;&lt;strong&gt;创建一个网站&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;这里我们用powershell进入一个文件夹，然后运行&lt;code&gt;hugo new site quickstart&lt;/code&gt;，你就能得到一个名为quickstart的网站的框架结构。&lt;br&gt;
自动创建的文件里，&lt;strong&gt;hugo.toml&lt;/strong&gt;是非常重要的配置文件，它的配置通常取决于你的&lt;strong&gt;主题&lt;/strong&gt;选择。&lt;br&gt;
自动创建的&lt;strong&gt;content&lt;/strong&gt;文件夹就是你以后发布文章的地方&lt;br&gt;
别忘了在你的网站目录下运行&lt;code&gt;git init&lt;/code&gt;来初始化git&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;下载一个主题&#34;&gt;&lt;strong&gt;下载一个主题&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;我们去github搜索一个主题，你可以搜索关键字类似于&lt;strong&gt;hugo theme&lt;/strong&gt;，来寻找主题，这里我们使用&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/luizdepra/hugo-coder&#34;  title=&#34;coder&#34;
     target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;hugo-coder&lt;/a&gt;这个主题。&lt;br&gt;
使用&lt;br&gt;
&lt;code&gt;git submodule add https://github.com/luizdepra/hugo-coder.git themes/hugo-coder&lt;/code&gt;&lt;br&gt;
来下载这个主题，这个命令会把主题下载到&lt;strong&gt;themes/hugo-coder&lt;/strong&gt;里面。&lt;br&gt;
现在我们要修改&lt;strong&gt;hugo.toml&lt;/strong&gt;文件来把这个主题使用起来。&lt;br&gt;
我们有&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/luizdepra/hugo-coder/blob/main/exampleSite/hugo.toml&#34;  title=&#34;示例&#34;
     target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;主题作者给的示例&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;根据主题作者给的指示来修改hugotoml文件是一个难点非常重要&#34;&gt;&lt;strong&gt;根据主题作者给的指示来修改hugo.toml文件是一个难点，非常重要&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;这里，你可以根据自己的需求来更改配置，比如我们修改&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 3
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 4
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 5
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 6
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 7
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 8
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 9
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;10
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;11
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;12
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;13
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-toml&#34; data-lang=&#34;toml&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;err&#34;&gt;//修改前&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;[[&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;params&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;social&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;]]&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;name&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Medium&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;icon&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;fa-brands fa-medium fa-2x&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;weight&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;5&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;url&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;https://medium.com/@johndoe&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;err&#34;&gt;//修改后&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;[[&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;params&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;social&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;]]&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;name&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;微博&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;icon&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;fa-brands fa-weibo fa-2x&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;weight&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;5&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;//序号&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;url&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;你的微博链接&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;就加上了你的社交媒体&lt;br&gt;
接下来我们关注&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;4
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-toml&#34; data-lang=&#34;toml&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;[[&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;languages&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;pt-br&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;menu&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;]]&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;name&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Projetos&amp;#34;&lt;/span&gt;  &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;//菜单名&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;weight&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;3&lt;/span&gt;  &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;//序号&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;url&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;projects/&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;//&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;content&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;err&#34;&gt;文件夹下装文章的文件夹&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h1 id=&#34;创建文章&#34;&gt;&lt;strong&gt;创建文章&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;我们使用&lt;code&gt;hugo new content content/posts/my-first-post.md&lt;/code&gt;来创建一个新文章，这篇文章在posts下面，所以会被&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;4
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-toml&#34; data-lang=&#34;toml&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;[[&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;languages&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;pt-br&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;menu&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;]]&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;name&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Blog&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;weight&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;2&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;url&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;posts/&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;的菜单来使用到，文章会自动生成一些参数，比如：&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;4
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;5
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-md&#34; data-lang=&#34;md&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;+++
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;date = &amp;#39;2024-10-19T13:37:19+08:00&amp;#39;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;draft = false
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;title = &amp;#39;联系方式&amp;#39;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;+++
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这里面的draft是草稿的意思，如果true，那么在后续的一些命令中这篇文章不会被使用到。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;生成网站&#34;&gt;&lt;strong&gt;生成网站&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;我们写好文章之后，使用&lt;code&gt;hugo build&lt;/code&gt;来把网站生成出来。&lt;br&gt;
我们会得到一个&lt;strong&gt;public&lt;/strong&gt;文件夹&lt;br&gt;
这个文件夹就是传统的Web 应用服务器类似于tomcat引擎用到的部署文件。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;部署网站&#34;&gt;&lt;strong&gt;部署网站&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;首先去github创建一个仓库，这个仓库必须被命名为&lt;strong&gt;你的ID.github.io&lt;/strong&gt;，否则我的评价是不行。&lt;br&gt;
比如我的叫做&lt;strong&gt;nsplnpbjy.github.io&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
进入刚刚生成的&lt;strong&gt;public&lt;/strong&gt;文件夹，初始化一下&lt;strong&gt;git&lt;/strong&gt;，然后push到&lt;strong&gt;你的ID.github.io&lt;/strong&gt;仓库。&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;然后等一下&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;要等两分钟左右&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
打开&lt;strong&gt;https://你的ID.github.io/&lt;/strong&gt;，比如我的&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://nsplnpbjy.github.io/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://nsplnpbjy.github.io/&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;，就是你的网站了。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;难点找到合适的主题并按照主题作者的指引文件配置好hugotoml&#34;&gt;&lt;strong&gt;难点：找到合适的主题，并按照主题作者的指引文件配置好hugo.toml&lt;/strong&gt;
&lt;/h1&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Search</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nsplnpbjy.github.io/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
