<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>蒲癸胓的呼唤 on ComradeGenrr&#39;s Blog</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/tags/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4/</link>
        <description>Recent content in 蒲癸胓的呼唤 on ComradeGenrr&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>All</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 18:56:47 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://nsplnpbjy.github.io/tags/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>蒲癸胓的呼唤 第六章</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:56:47 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0/</guid>
        <description>&lt;img src="https://picsum.photos/800/600.webp?random=fad59bf1" alt="Featured image of post 蒲癸胓的呼唤 第六章" /&gt;&lt;h1 id=&#34;第六章蒲癸胓的呼唤&#34;&gt;第六章：蒲癸胓的呼唤
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;2017年8月18日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦的夜，总是带着一种古老的寂静。我坐在书房里，四周的墙壁上挂满了我从世界各地收集来的民俗艺术品。书架上摆满了书籍，每一本都是我研究的成果，每一本都承载着人类文明的碎片。但现在，这些曾经让我自豪的成就，却显得如此苍白无力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道这一切是从何时开始的，也许是在白敬业教授邀请我参与他的研究项目时，也许是在我第一次踏入那个充满未知的领域时。但现在，我感到了前所未有的恐惧，一种对未知的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白敬业，我曾经以为他是一个值得尊敬的学者，一个对历史充满热情的研究者。但现在，我开始怀疑，他可能并不是我想象中的那个人。在最近的一次会面中，我感到了他的眼神中隐藏着某种秘密，某种让我不安的秘密。我甚至开始怀疑，他可能是“两个人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，我开始听到一些声音，一些低语。这些声音在夜深人静时最为清晰，它们在我的耳边低语，仿佛在告诉我一些古老而可怕的秘密。我试图理解它们的话语，但它们的意义却总是从我的脑海中溜走。我称这些声音为“蒲癸胓”，尽管我不确定这个词汇的来源，但它们似乎对这个称呼做出了某种回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不应该跟随白敬业前往四川的。他和他们的仪式一样疯狂。那个须博士，我已经听说了他的事情，他似乎已经入魔了，完全沉浸在他的研究中，无法自拔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在感到了深深的后悔。我应该留在伦敦，继续我的民俗学研究，而不是被好奇心驱使，涉足这些未知的领域。但现在，一切都太迟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感到有些东西在我的内心深处蠢蠢欲动，它们想要出来，想要逃离。我必须找到一种方法，让它们离开。我必须找到一种方法，让这些声音停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感到自己正在失去控制，我的理智正在一点点被侵蚀。我必须尽快采取行动，否则我害怕自己会完全陷入疯狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我必须让它们出去，我必须让“蒲癸胓”离开我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始感到疲惫，我的思绪变得混乱。我试图集中精神，但我的脑海中充满了那些低语，它们在我耳边不断回响，仿佛在嘲笑我的无力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我必须找到一种方法来对抗这些声音，我必须找到一种方法来拯救自己。我不能就这样放弃，我不能让我的理智被这些未知的力量所吞噬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我站起身，走到窗前，看着伦敦的夜色。街灯下的街道显得格外宁静，但我知道，这个世界的另一面，隐藏着我所无法想象的恐怖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我深吸了一口气，试图让自己冷静下来。我必须坚持下去，我必须找到答案。我不能就这样被打败，我不能让我的研究，我的一生，就这样被那些低语所摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着夜深，那些声音再次响起，它们在我的耳边低语，仿佛在告诉我，一切都已经太迟了。我感到一种深深的绝望，我感到自己正在失去最后的防线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是两个人，我是我们。
 &lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>蒲癸胓的呼唤 第五章</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E7%AC%AC%E4%BA%94%E7%AB%A0/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:56:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E7%AC%AC%E4%BA%94%E7%AB%A0/</guid>
        <description>&lt;img src="https://picsum.photos/800/600.webp?random=e4520f3d" alt="Featured image of post 蒲癸胓的呼唤 第五章" /&gt;&lt;h1 id=&#34;第五章民俗学的影子&#34;&gt;第五章：民俗学的影子
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;高欣在博物馆的办公室里，午后的阳光透过半开的窗帘，斑驳地洒在了堆满文件的桌面上。他的思绪却飘向了远方，昨晚他在须安菊的笔记中读到了一些令人兴奋的发现，那些关于苗族萨满信仰的详细描述，以及对晋宁县石头建筑壁画的研究，让他对这位失踪的朋友充满了担忧和好奇。高欣知道，要想找到须安菊，可能需要更多的线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他迅速打开了手机，购买了周五晚前往北京的机票。他需要亲自去一趟社会科学院，寻找白敬业教授，希望能够找到须安菊的踪迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，高欣站在北京市东城区建国门内大街5号的门口，这里是中国社会科学院的所在地。阳光洒在这座庄严的建筑上，给它增添了几分神圣的气息。高欣深吸了一口气，推开了沉重的大门，走进了这座知识的殿堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大厅里，大理石地板反射着吊灯的光辉，空气中弥漫着书籍的墨香和学术的庄严。高欣的目光在墙上的荣誉教授介绍画廊上停留了片刻，那里挂着许多杰出学者的照片和简介，他们的贡献和成就被永久地记录在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在楼梯口，高欣突然撞上了一名年轻女性。她手中的文件散落一地，她一声不吭，迅速捡起文件就快步跑走了。高欣注意到她遗漏了一个U盘，他捡了起来，打算稍后交给失物招领处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他开始在各个办公室询问白敬业教授的下落。每扇门后都是一个充满学术气息的小世界，书架上摆满了厚重的书籍，墙上挂着各种学术会议的纪念照。学者们有的埋头于书堆之中，有的在激烈讨论，有的则在窗边沉思。高欣的询问打断了他们的工作，但他们都很友好，虽然不知道白敬业教授的具体情况，但都表示会帮忙打听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一间宽敞的办公室里，一位年长的教授停下了手中的笔，抬头看着高欣，“白敬业教授吗？他可是我们这里的老前辈了，不过他已经退休了。”老教授的声音带着一丝怀念，“他的研究对整个学科都有着深远的影响，他的退休是我们的一大损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欣感到了一丝失望，但他并没有放弃，“您知道他现在在哪里吗？或者有什么方式可以联系到他？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老教授摇了摇头，“退休后他就很少来院里了，不过你可以试试联系他的助手，或许他们能提供一些帮助。”他递给高欣一张名片，上面写着一个名字和联系方式。老教授又补充道，“我记得他是在2017年七月份退休的，那之后就没太多消息了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欣谢过了老教授，心中虽然有些失落，但并没有放弃。他决定继续寻找，直到找到须安菊的线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下楼梯的时候，高欣发现刚才被自己撞倒的女性正在楼梯口找东西。他走过去，轻声问道：“你好，我是高欣，我们刚才在楼梯口不小心撞到了。我看到你在找东西，需要帮忙吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女性抬起头，她的眼中带着一丝焦急，“我刚才掉了一个U盘，里面有很重要的资料。”她的声音带着一丝颤抖，显然非常着急。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欣从口袋里拿出了那个U盘，“是这个吗？我刚才捡到了，正想交给失物招领处。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女性的眼睛一亮，她接过U盘，脸上露出了感激的笑容，“太感谢你了，这对我来说非常重要。我叫释萌殷，是来这里找我的博士生导师的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“释小姐，很高兴认识你。”高欣微笑着说，“我在这里有些事情要处理，没想到会这么不小心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事的，高先生。”释萌殷微笑着回答，“这本U盘里有我导师的研究成果，对我来说非常宝贵。幸好你捡到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“释小姐，你刚才提到你的导师，不知道是哪一位教授？”高欣试探性地问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Chamberlain Tu（张伯伦·杜），她在民俗学领域很有影响力。”释萌殷的声音中带着一丝敬意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欣的心中一动，张伯伦·杜教授的名声他早有耳闻，她的研究在民俗学界享有盛誉。释萌殷突然叹了口气，眼神中闪过一丝忧虑，“你知道吗，张伯伦·杜教授几个月前失踪了，社科院和警方都在寻找她的下落，但至今没有任何消息。”
 &lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>蒲癸胓的呼唤 第四章</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E7%AB%A0/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:55:15 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E7%AB%A0/</guid>
        <description>&lt;img src="https://picsum.photos/800/600.webp?random=0dfebaeb" alt="Featured image of post 蒲癸胓的呼唤 第四章" /&gt;&lt;h1 id=&#34;第四章探索与期待&#34;&gt;第四章：探索与期待
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;2017年6月11日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自美国归来后，我便投入到晋宁县石头建筑壁画的深入研究中。这些壁画，如同尘封的历史，等待着被解读。我深知，土层断代法可能并非绝对准确，四亿年前的时间点，对于人类历史而言，过于遥远。因此，我向技术部门提交了碳14测定的申请，希望能够揭示这些建筑的真实年代。目前，我所能做的，唯有耐心等待结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这些壁画中，我再次审视了那些特殊的“喊魂”仪式。在美国的讲座交流和现场观摩中，我已经对这种仪式有了深刻的了解。我在美国所见的苗族萨满仪式，或许能够为这些壁画提供缺失的部分。这一发现，让我感到无比兴奋。我决定向中国社会科学院的民俗学专家白敬业教授寻求帮助，邀请他一同研究，补全壁画上的“喊魂”仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日，我收到了白敬业教授的回复。他对于这一研究课题表现出了极大的兴趣，并同意加入我们的研究团队。他的回复充满了进取心，让我对即将到来的研究工作充满了期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是白敬业教授的回复内容：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊敬的须安菊博士，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您好！我已经阅读了您关于晋宁县石头建筑壁画的研究，并对此表示出极大的兴趣。您提出的假设，即壁画中的“喊魂”仪式可能与苗族萨满仪式有关，我认为这是一个非常有价值的研究方向。我愿意加入您的团队，共同探索这一领域的奥秘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信，通过我们的合作，我们能够为这一领域带来新的见解和突破。我已经迫不及待地想要开始我们的研究工作，并期待着我们能够取得重大发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期待与您的合作，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白敬业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教授的回复让我感到振奋。他的加入，为我们的研究团队注入了新的活力。我知道，这将是一个充满挑战的旅程，但我相信，只要我们坚持不懈，就一定能够揭开历史的神秘面纱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜深了，但我的思绪仍然在那些壁画和仪式之间徘徊。我感到自己正站在一个重大发现的门槛上，只要再向前一步，就能揭开一个古老文明的神秘面纱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我必须继续我的研究，无论这条路有多么艰难。为了知识，为了真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须安菊
 &lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>蒲癸胓的呼唤 第三章</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AB%A0/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:54:27 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AB%A0/</guid>
        <description>&lt;img src="https://picsum.photos/800/600.webp?random=ef9c5b51" alt="Featured image of post 蒲癸胓的呼唤 第三章" /&gt;&lt;h1 id=&#34;第三章归途与启示&#34;&gt;第三章：归途与启示
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;2017年6月7日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日，我结束了在美国明尼苏达州圣保罗市的学术交流之旅。这次座谈会的主题是苗族民俗文化中的萨满信仰，这是我长久以来一直关注的领域。此次研讨让我对这一信仰有了更深层次的理解，尤其是关于生死观念的独到见解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在圣保罗市，我有幸接触到了当地苗族社区，他们保留了大量传统的萨满仪式。这些苗族人是在20世纪70年代从老挝和中国云南地区迁移到美国的，他们带着丰富的文化遗产和独特的信仰体系，为当地的多元文化贡献了独特的一笔。他们的仪式充满了象征意义，萨满通过舞蹈、歌唱和击鼓与灵魂世界沟通，以“喊魂”和“驱魂”两种方式来治疗疾病。生病在苗族文化中被看作是灵魂的呼唤或是外来灵魂的入侵，这种解释让我感到十分新奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我观看了几次仪式，萨满的每一个动作、每一段吟唱都充满了深意。他们相信，人的灵魂在肉体死亡后会与新生命融合，从而达到一种永生的状态。这种生死观与我所研究的古代文明中的某些观念不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在晋宁县发现的石头建筑遗迹中，我曾注意到一些壁画，上面描绘的场景与我在美国所见的萨满仪式有着惊人的相似之处。这些壁画似乎在诉说着一个古老的故事，一个关于生死、灵魂和宇宙的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到，这些发现可能会为我们打开一扇通往古代智慧的大门。这些壁画和仪式之间可能存在的联系，或许能揭示一个关于人类生死观的古老秘密。这一发现让我感到无比兴奋，我相信，这将对我的研究产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日的飞行让我感到疲惫，但我的思绪仍然在那些神秘的仪式和壁画之间徘徊。我感到自己正站在一个重大发现的门槛上，只要再向前一步，就能揭开一个古老文明的神秘面纱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我必须继续我的研究，无论这条路有多么艰难。为了知识，为了真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须安菊
 &lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>蒲癸胓的呼唤 第二章</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:52:48 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/</guid>
        <description>&lt;img src="https://picsum.photos/800/600.webp?random=7e93551a" alt="Featured image of post 蒲癸胓的呼唤 第二章" /&gt;&lt;h1 id=&#34;第二章遗物&#34;&gt;第二章：遗物
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;高欣在博物馆的展厅里巡视，他的目光在一件件古老的文物上徘徊。每一件展品都像是一扇窗，透过它们，高欣能够窥见历史的深处。他喜欢这里的宁静，喜欢这些沉默的文物带给他的思考。今天，他的心情却有些不同，一种莫名的预感在他的心中蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博物馆的展厅宽敞而明亮，高高的天花板上悬挂着精美的吊灯，散发出柔和的光线。墙壁上挂着精美的壁画，描绘着古代文明的生活场景。展厅中央是一个巨大的玻璃展柜，里面陈列着一件珍贵的青铜器，它的表面覆盖着一层薄薄的铜绿，见证了岁月的流逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欣走到展柜前，仔细观察着这件青铜器。它的外形独特，雕刻精细，每一个细节都透露出古代工匠的精湛技艺。他想象着这件青铜器曾经的主人，他的生活，他的故事。这些古老的文物，就像是历史的见证者，静静地诉说着过去的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的思绪被一阵电话铃声打断，电话那头的声音官方而冷淡，只是简单地通知他，有一些个人物品需要他去领取。高欣的心中涌起了一丝不安，他联想到了多年前的一位老朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他匆匆结束了工作，驱车前往四川省文物考古研究院。综合处的办公室里，工作人员递给高欣一个纸箱，里面装着一些书籍、笔记和一个他熟悉的相机镜头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些物品的主人在失踪前参加了单位的统一额外保险，他没有亲属，也没有结婚，所以在紧急联系人一栏填写了您的名字和电话。”工作人员解释道，“如今已经失踪了三年，单位保管个人物品的期限已经到了，所以我们通知您过来领取。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欣点了点头，他的声音有些沙哑，“谢谢你们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他抱着纸箱走出了办公室，外面的天空已经暗了下来。他想起了须安菊博士，他们曾经一起探讨过无数的历史谜题，但现在，须安菊就像那些古老的文物一样，暗淡地隐匿在了时间的长河中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欣回到家里，他把纸箱放在了书房的桌子上。他的妻子和孩子好奇地看着他，但他只是微笑着说：“是一些工作上的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他等家人都睡了，才悄悄地走进书房，关上了门。他打开了纸箱，一件件地翻看着里面的物品。每一样东西都让他想起了他们一起度过的日子，那些讨论、那些争论、那些共同的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纸箱的底部，高欣发现了一本磨损的工作笔记，封面上还带着须安菊博士的签名。这本笔记是四川省文物考古研究院发放的，须安菊总是随身携带，记录着他的日常工作和研究思考。高欣记得，须安菊有着严谨的研究习惯，从大学时期就开始了。他会在每一条记录旁附上时间日期，有时还会加上一些批注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欣的心中涌起了一股冲动，他想要通过这些笔记的内容来锁定须安菊失踪前的最后行踪，搞清楚他究竟去了哪里。他开始翻阅笔记本，直到找到了2017年6月7日的记录。
 &lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>蒲癸胓的呼唤-第一章</title>
        <link>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 18:48:15 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://nsplnpbjy.github.io/noval/%E8%92%B2%E7%99%B8%E8%83%93%E7%9A%84%E5%91%BC%E5%94%A4-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0/</guid>
        <description>&lt;img src="https://picsum.photos/800/600.webp?random={{ substr (md5 (.Date)) 4 8 }}" alt="Featured image of post 蒲癸胓的呼唤-第一章" /&gt;&lt;h1 id=&#34;第一章照片&#34;&gt;第一章：照片
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;须安菊站在办公室的窗前，目光穿透蒙蒙细雨，落在远处的群山上。作为四川省文物考古研究院史前文明研究组的组长，他的眼神中透露出一丝疲惫，但更多的是对史前文明研究的狂热。他的办公室里堆满了书籍和文献，墙上挂着人类文明的演化图，从最早的单细胞生物到现代人类，每一个阶段都标注得清清楚楚。须安菊知道，近几年院里有意撤并史前文明研究组，他感到了前所未有的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种压力不仅来自于资金的短缺，更源于学术界对于史前文明研究的普遍忽视。在这个追求即时成果的时代，深入挖掘那些沉睡在地下的古老秘密似乎已经不再受到青睐。须安菊深知，他的研究组就像是一艘在茫茫大海中孤独航行的小船，随时可能被巨浪吞没。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的手机突然响了起来，是他的大学同学，也是他的老朋友高欣打来的。高欣现在在一家私人博物馆工作，虽然收入不错，但他总是羡慕须安菊能够从事自己热爱的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“安菊，我回国了，晚上有空吗？出来喝一杯，我顺便把镜头给你。”高欣的声音从电话那头传来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好啊，我也正想找人聊聊。”须安菊回答，他确实需要一个倾诉的对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上，两人在一家小酒馆里相对而坐。酒馆里弥漫着淡淡的酒香和烟熏味，昏黄的灯光下，两人的影子在墙上拉得老长。高欣从他随身的背包中取出一个精致的盒子，放在桌上，轻轻推到须安菊面前。“这是你托我带的镜头，最新的型号，性能非常好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须安菊的目光落在那个盒子上，他知道这可能是他最后的筹码。他苦笑着摇了摇头，将手中的申请书递给高欣，“又被驳回了，理由还是那个，非主流研究方向。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欣看了一眼申请书，叹了口气，他拍了拍装有镜头的背包，“安菊，你也知道，现在的学术界就是这样，大家都在追逐热点，像你这样坚持做冷门研究的，实在是太少了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须安菊喝了一口酒，酒的辛辣让他的喉咙一阵灼热，“我知道，但我不能放弃，我相信史前文明的研究总有一天会得到认可的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欣沉默了一会儿，然后说：“安菊，我知道你的性格，你一直是个坚持原则的人。但有时候，现实就是这么残酷。我知道你可能会用这个镜头去&amp;hellip;”他顿了顿，似乎在寻找合适的词汇，“去尝试一些非常规的方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须安菊的脸色微微一变，他没想到高欣会这么直接地提出这个问题。他低下头，避开了高欣的目光，心中涌起一股复杂的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道你可能会这么做，”高欣继续说，“但我必须坦白，我并不认为你的研究有价值。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须安菊抬起头，目光中充满了惊讶和不解，“为什么？你总是支持我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欣叹了口气，他拍了拍装有镜头的背包，“安菊，你还记得1998年你在晋宁发现的那个石制建筑吗？你坚信那是四亿年前的遗迹，但那个时候地球上还没有人类，这怎么可能呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须安菊叹了口气，他知道这个发现很难让人相信，但他对自己的研究有信心，“我知道这听起来像是天方夜谭，但我的团队和我进行了详尽的研究，我们相信我们的发现是真实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欣摇了摇头，他拍了拍装有镜头的背包，“安菊，你有没有考虑过，或许你应该改变研究方向？跟随院里的主流方向，这样你的研究也更容易得到认可。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须安菊沉默了，他知道高欣是出于好意，但他对史前文明的研究充满了热情，他不想就此放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会考虑的，高欣。但目前，我还想再坚持一下。”须安菊的声音坚定，他的眼神中闪烁着对未知的渴望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道，“高欣，三星堆的发现，你我都知道它的意义。那些青铜面具和中原的青铜器有着明显的不同，但它们的存在证明了早在几千年前，四川地区就已经与中原文明有了交流。这难道不是我们研究的价值所在吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高欣没有回答，他只是静静地看着须安菊，眼中闪过一丝复杂的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天后，须安菊再次收到了研究资金申请的拒绝信。他坐在办公室里，看着那封信，心中充满了懊恼和无奈。他知道，如果再这样下去，他的研究组可能会被解散，他的研究梦想也会随之破灭。他想起了高欣的话，或许，他真的应该尝试一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他打听到了领导的儿子喜欢摄影，于是他托高欣从国外买到了一个高档相机镜头，准备送给领导。那天下午，须安菊带着相机镜头来到了领导的办公室。办公室布置得很简朴，墙上挂着几幅风景画，书架上摆放着一些学术书籍和文物复制品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“须组长，你这是？”领导看着须安菊手中的相机镜头，有些惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须安菊微笑着，尽量让自己的声音听起来自然，“领导，我知道您儿子对摄影颇有研究，我正好有个朋友从国外回来，带了这个镜头，我想这可能是个不错的工具，能让他的技术更上一层楼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导皱了皱眉，他的眼神中透露出一丝不悦，“须组长，你知道我是不赞成这种做法的。你的研究如果真的有价值，自然会得到支持。我希望你能够走正路，不要搞这些旁门左道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须安菊的脸瞬间变得通红，他感到一阵羞愧。他低下头，不知道该说什么好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导叹了口气，语气缓和了一些，“你的研究，我知道是有价值的。但是，我们也需要考虑到整个研究院的发展方向。我希望你能理解。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须安菊点了点头，他感到一阵无力。他收起了相机镜头，准备离开。就在这时，他的目光被领导书架上的一本书吸引。那本书的封面已经有些磨损，书脊上的书名已经模糊不清。书的一角露出了一张旧照片，尽管看不清楚内容，但须安菊感到一种强烈的吸引力，仿佛那张照片里有什么东西在呼唤他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他装作不经意地向书架走去，伸手去调整那本书的位置，却故意让书滑落到地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀，真不好意思，我太不小心了。”须安菊连忙弯腰去捡书，领导也被这个小意外吸引了注意力，他站起身来，准备帮忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在这短暂的混乱中，须安菊迅速地将那张照片从书页中抽了出来，塞进了自己的口袋里。他将书放回书架，微笑着对领导说：“领导，真是抱歉，我太笨手笨脚了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导摆了摆手，示意没关系，“没事，没事，你小心点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;须安菊点了点头，他感到一阵紧张，但更多的是兴奋。当他走出领导的办公室，他的心情异常复杂。他知道自己这么做或许不妥，但他也知道，这张照片可能隐藏着不为人知的秘密。
 &lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
